<cesDoc id="pun-s-cg-asiannet-02-05-17" lang="pun">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>pun-s-cg-asiannet-02-05-17.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Winfocus Pvt Ltd (Mr. Manoj Chopra)</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-05-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<recording type="audio">
<respStmt><resp>Location recording by</resp>
<name>Andrew Hardie</name></respStmt>
<equipment>audio tapes</equipment>
<date>02-05-17</date>
<broadcast>
<bibl><title>Punjabi Programme</title>
<author>BBC Asian Network</author>
</bibl>
</broadcast>
</recording>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Spoken text only has been transcribed.
</samplingDesc>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-05-21</date>
<rs type="city">Lancaster, UK</rs>
</creation>
<langUsage>Contemporary spoken Punjabi language used in the UK
</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
<textClass>
<channel mode="s">radio broadcast</channel>
<constitution type="single"></constitution>
<derivation type="original"></derivation>
<domain type="art"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
<translations>
</translations>
</textClass>
<particDesc>
<person id="PF001" sex="F" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="PF022" sex="F" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="PM002" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="PM064" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="PM065" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="PF025" sex="F" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="PF026" sex="F" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="PM066" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="PF027" sex="F" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<particLinks>
</particLinks>
</particDesc>
<settingDesc>
<setting who="PF001 PF022 PM002 PM064 PM065 PF025 PF026 PM066 PF027">
<name type="country">UK</name>
<locale>radio station</locale>
<activity>presenting a radio programme</activity>
</setting>
</settingDesc>
</cesHeader>
<text>
<body>

<event desc="English News" dur="approximately 5 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<u id="1" who="PF001">ਸੁਆਗਤਮ ਵੇਲਕਮ ਜੀ ਆਇਆਂ ਨੂੰ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਵਿਚ ੮ ਵਜ ਕੇ ਸੱਤ ਮਿੰਟ ਹੋ ਚੁਕੇ ਹਨ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਜੋ ਕੇ ਏ. ਏਮ. ਰੇਡੀਓ ਡੀਜਿਟਲ ਸੇਟੇਲਾਇਟ ਚੈਨਲ ਅੱਠ ਸੌ ਉੱਨਤਰ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੇਟ ਰਾਹਿ ਤੁਸੀਂ ਸੁਨ ਰਹੇ ਹੋ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<u id="2" who="PF001">ਗੀਤ ਤੇ ਗਜ਼ਲ ਸੁਨਾਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ੀਸ਼ ਅਸੀਂ ਜ਼ਰੁਰ ਕਰਾਂਗੇ ਤੁਹਾਣੁ ਪੰਜਾਬੀ ਦੇ ਵਿਚ ।</u> 

<u id="3" who="PF022">ਇਕ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰਗ੍ਰਾਮ ਦੇ ਵਿਚ ।</u> 

<event desc="music" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="4" who="PF001">ਅਤੇ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਅੱਠ ਵਜ ਕੇ ਬਾਰਹ ਮਿੰਟ ਹੋ ਚੁਕੇ ਹਨ, ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਦਸ ਵਜੇ ਤਕ ਪੇਸ਼ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ, ਅਤੇ ਤੁਸੀਂ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰਗ੍ਰਾਮ ਨੂੰ ਸੁਨ ਰਹੇ ਹੋ, ਏਮ ਰੇਡਿਯੋ ਡਿਜ਼ੀਟਲ ਸੇਟੇਲਾਇਟ ਚੈਨਲ ਅੱਠ ਸੌ ਉੱਨਤਰ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੇਟ ਰਾਹੀਂ ਅਤੇ ਦੁਜੇ ਭਾੱਗ ਵਿੱਚ ਸਾਡੀ ਮੁਲਾਕਾਤ ਇਲਿਯਾਸ ਘੁਮਨ ਜੀ ਦੇ ਨਾਲ ਹੋਗੀ ਆਪ ਖਾਸ ਕਰ ਕੇ ਲਾਹੋਰ ਤੋ ਆਏ ਹੋ, ਦ ਵਰਡ ਕਾਨਫ੍ਰੇਸ ਵਿਚ ਭਾਗ ਲੇਨ ਲਈ, ਔਰ ਪੰਜਾਬ, ਪੰਜਾਬੀ ਅਤੇ ਪੰਜਾਬੀਯਤ ਨੂੰ ਮੁਕ ਰਖਦੇ ਹੋਏ ਅਸਿਅਜ ਤੇ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਤੇ ਵਿਚ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲੋਂ ਜਾਨਨਾ ਚਾਵਾਂਗੇ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਖਯਾਲ ਵਿਚ ਪੰਜਾਬ, ਪੰਜਾਬੀ ਅਤੇ ਪੰਜਾਬੀਯਤ ਨੂੰ ਕਿਤਨਾ ਪ੍ਰਮੋਟ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਕੇ ਨਈ ਔਰ ਤੁਸੀ ਕੀ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ ਪੰਜਾਬ, ਪੰਜਾਬੀ, ਅਤੇ ਪੰਜਾਬੀਯਤ ਨੂੰ ਪ੍ਰਮੋਟ ਕਰਨ ਲਈ ਅਪਨੇ ਵੀਚਾਰ ਸਾਂਝੇ ਕਰਨ ਲਈ ਸਾਡਾ ਨਮਬਰ ਹੈ ੦੮੪੫੯੪੪੦੪੪੫ ।</u>

<event desc="music" dur="approximately 10 seconds"></event>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<u id="5" who="PF001">ਭਇ ਕੱਲੇ ਕੱਲੇ ਤੇ ਅਸੀਂ ਕੀਦੇ ਨੀਂ ਚਲੇ ਜਾਵਾਂਗੇ ਗਏ ਤੋ ਤੁਹਾਨੂੰ ਨਾਲ ਹੀ ਲੇਕੇ ਜਾਵਾਂਗੇ ਔਰ ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਸਾਡੇ ਨਾਲ ਚਲਨਾ ਚਾਹੁਂਦੇ ਹੋ ਤੋ <foreign lang="eng"> telephone number</foreign> ੦੮੪੫੯੪੪੦੪੪੫ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<event desc="music" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="6" who="PF022">ਬਇ ਮਿਨਤਾ ਕਰਨ ਲਈ ਹਾਜਿਰ ਹੈਨ ਅਮਜਦ ਹੁਸੈਨ ਜੀ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<u id="7" who="PF001">ਭਾਬੀ ਨੂੰ ਯਾਦ ਕੀਤਾ ਤੇ ਭਾਬੀ ਹਾਜਿਰ ਹੈ, ਰੋਟੀਆਂ ਪਕੋਨ ਲਈ, ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ੀਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਤੁਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਸੁਨਦੇ ਰਏ ਹੋ, ਔਰ ਕੁਛ ਹੀ ਮਿੰਟਾ ਵਿਚ ਖਬਰਾਂ ਸੁਨੋਗੇ, ੮ ਵਜ ਕੇ ੨੭ ਮਿੰਟ ਹੋ ਚੁਕੇ ਹਨ ।</u> 

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<u id="8" who="PF001">ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ੀਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਸਾਡੇ ਅੱਠ ਵਜ ਗਏ ਹਨ ।</u>

<event desc="music" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="9" who="PM002">ਰਾਤ ਦੇ ਸਾਡੇ ਅੱਠ ਵਜ ਚੁਕੇ ਹਨ, ਹੁਨ ਤੁਸੀਂ ਵਿਕ੍ਰਮ ਸਿੰਘ ਭਵਰਾਂ ਕੋਲੋ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ਖਬਰਾਂ ਸੁਨੋ, ਪਹਿਲਾਂ ਖਾਸ ਖਾਸ ਖਬਰਾਂ । ਪ੍ਰੇਜ਼ੀਡੇਂਟ ਬੂਸ਼ ਤੇ ਆਰੋਪ ਕੀ ਅਮਰੀਕਾ ਨੂੰ ੧੧ ਸੀਤਮਬਰ ਤੇ ਹਮਲੇ ਤੋ ਬਚੋਨ ਲਈ ਕਾਫੀ ਕੁਛ ਨਹੀ ਕੀਤਾ ਗਿਆ, <foreign lang="eng">Indian</foreign> ਪਾਰਲਿਯਾ ਮਿੰਟ ਵਿਚ ਹੋਮ ਮਿਨਿਸਟਰ ਦਾ ਕਸ਼ਮੀਰ ਵਿਚ ਆਤਂਕ ਵਾਦੀਆਂ ਦੇ ਹਮਲੇ ਤੇ ਬਯਾਨ, ਪਾਕੀਸਤਾਨ ਕਰਾਚੀ ਤੇ ਨੇੜੇ ਔ ਇਕ ਲਾਸ਼ ਕਬ੍ਰ ਵਿਚੋ ਕਡੀ ਗਇ, ਯਾਸਰ ਅਰਾਫਾਤ ਦੇ ਚੋਨਾ ਵਾਲੇ ਬਿਯਾਨ ਸੰਬੰਧੀ ਘੜਮਸ ਅਤੇ ਏਅਰ ਟ੍ਰੇਫਿਕ ਕਂਟ੍ਰੋਲ ਸੇਂਟਰ ਤੇ ਕਮਪਯੁਟਰ ਵਿਚ ਗੜਬੜੀ ਹੋਨ ਕਾਰਨ ਹਜ਼ਾਰਾਂ ਮੁਸਾਫਿਰ ਓਡਾਨ ਭਰਨ ਤੋਂ ਲੇਟ,
ਹੁਨ ਤੁਸੀ ਵੀਸਤਾਰ ਨਾਲ ਖਬਰਾਂ ਸੁਨੋ ।</u>

<u id="10" who="PM002"><pause dur="2"></pause><foreign lang="eng">Presdient</foreign> ਬੁਸ਼ ਨੇ ਓਨਾ ਆਰੋਪਾਂ ਨੂੰ ਰੱਦ ਕਰ ਦੀਤਾ, ਜਿਨਾਂ ਵਿਚ ਕੇਹਾ ਗੇਆ ਹੈ ਕੀ ਓਨਾ ਨੇ ੧੧ ਸੀਤਮਬਰ ਦੇ ਆਤਂਕਵਾਦੀਆਂ ਤੇ ਹਮਲੇ ਤੋਂ ਅਮਰੀਕਾ ਨੂੰ ਬਚੋਨ ਲਈ ਕਾਫੀ ਕੁਛ ਨਈ ਕੀਤਾ, ਏ ਗਲ ਸਾਮਨੇ ਆਇ ਹੈ ਕੇ ੧੧ ਸੀਤਮਬਰ ਦੇ ਹਮਲੇ ਤੋਂ ਪਹੀਲਾਂ ਔਸਾਮਾ ਬਿਨ ਲਾਦੇਨ ਦੀ ਅਮਰੀਕੀ ਹਵਾਈ ਜਹਾਜ ਹਾਈ ਜੇਕ ਕਰਨ ਦੀ ਯੋਜਨਾ ਦੀ ਵਾਈਟ ਹਾਉਸ ਨੂੰ ਜਾਨਕਾਰੀ ਭੇਜੀ ਜਾ ਚੁਕੀ ਸੀ, ਔਰ ਪ੍ਰੇਸਿਡੇਂਟ ਬੁਸ਼ ਦਾ ਕਹਨਾ ਹੈ ਕੀ ਕੋਈ ਵੀ ਏ ਭਵਿਸ਼ਯ ਵਾਣੀ ਨਈ ਕਰ ਸਕਦਾ ਕੀ ਅਸਲ ਵਿਚ ਕਿ ਵਾਰਦਾਤ ਕਿਥੇ ਵਾਪਰੇਗੀ ।</u>

<u id="11" who="PM002"><pause dur="2"></pause><foreign lang="eng">Indian</foreign> ਗਵਰਮੇਂਟ ਨੇ ਮਂਗਲ ਵਾਰ ਦੇ ਦਿਨ ਇੰਦੀਰਾ ਵਿਕਾਰ ਹੈਡ ਕਸ਼ਮੀਰ ਵਿਚ ਆਰਮੀ ਕੇਂਪ ਤੇ ਹੋਏ ਹਮਲੇ ਦੀ ਕੜੀ ਨਿੰਦਨਾ ਕੀਤੀ ਅਤੇ ਕੇਹਾ ਕੀ ਏਸ ਗਲ ਦੇ ਸਬੂਤ ਮੌਜੁਦ ਹਨ ਕੇ ਇਸ ਘਟਨਾ ਦੇ ਪੀਛੇ ਓਹਨਾ ਆਤਂਕ ਵਾਦੀਆਂ ਦਾ ਹਥ ਹੈ ਜਿਨਾ ਦੇ ਅੱਡੇ ਪਾਕੀਸਤਾਨ ਵਿਚ ਹਨ ਹੋਮ ਮਨੀਸਟਰ ਏਲ ਕੇ ਅਡਵਾਨੀ ਪਾਰਲੀਯਾ ਮੇਂਟ ਵਿੱਚ ਉਸ ਹਮਲੇ ਦੇ ਜਵਾਬ ਵਿਚ ਬੋਲ ਰਹੇ ਸੀ ਜਿਨਾ ਵਿਚ ੩੦ ਤੋਂ ਭੀ ਜਾਦਾ ਲੋਕੀਂ ਮਾਰੇ ਗਏ ਸਨ, ਪਰ ਔ ਪਾਕੀਸਤਾਨ ਵਿਰੁਧ੍ਹ ਜਵਾਬੀ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਦਾ ਏਲਾਨ ਕਰਨ ਤੋ ਬਸ ਰੁਕ ਹੀ ਗਏ, ਓਨਾ ਨੇ ਕੇਹਾ ਕੀ ਏਂਨਾ ਦੀ ਘੋਸ਼ਨਾ ਕਰਨ ਲਈ ਪਾਰਲੀਯਾਮੇਟ ਯੋਗ ਥਾਂ ਨਈ ਹੈ, ਜਦੋ ਔ ਅਪਨਾ ਬਯਾਨ ਦੇ ਰਹੇ ਸਨ ਤੋ ਏਮ ਪੀ ਜ਼ੋਰ ਜ਼ੋਰ ਨਾਲ ਊਵੀਯਾ ਆਵਾਜ਼ਾਂ ਵਿਚ ਉਨਾ ਨੂੰ ਪੁਛ ਰਹੇ ਸਨ ਕਿ ਔ ਪਾਕੀਸਤਾਨ ਤੇ ਹਮਲਾ ਕਿਉਂ ਨਹੀ ਕੇਰੇਂਗੇ, ਇਸਲਾਮਾ ਬਾਦ ਵਿਚ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਏਸ ਹਮਲੇ ਦੇ ਪੀਛੇ ਹੇਨ ਤੋ ਜ਼ੋਰ ਦਾਰ ਸ਼ਬਦਾਂ ਨਾਲ ਇਨਕਾਰ ਕੀਤਾ ਐ, ਦੋਨਾਂ ਮੁਲਕਾਂ ਵਿਚ ਜੋਰਦਾਰ ਤਨਾਵ ਐ ਜਬਕੀ <foreign lang="eng">Indian</foreign> ਡਿਫੇਂਸ ਅਧੀਕਾਰੀ ਦੋਨਾਂ ਫੌਜਾਂ ਵਿਚ ਕਾਰ ਸੀਮਾ ਤੇ ਹੋ ਰਹੀ ਗੋਲਾ ਬਾਰੀ ਨੂੰ ਪਹਿਲੇ ੬ ਮਹੀਨੇਆਂ ਤੌਂ ਸਬਸੇ ਭਾਰੀ ਕੈਂਦੇ ਨੇ ।</u>

<u id="12" who="PM002"><pause dur="2"></pause>ਪਾਕੀਸਤਾਨ ਤੇ ਕਰਾਚੀ ਸ਼ਹਰ ਤੇ ਨੇੜੇ ਕਬਰ ਤੋ ਕਡੀ ਇਕ ਲਾਸ਼ ਦੇ ਡੀ. ਏਨ. ਏ. ਟੇਸਟ ਕਰਨ ਤੋ ਪਿਛੋਹੋ ਸਕਦਾ ਐ ਕੀ ਏਹ ਪਤਾ ਲਗ ਸਕੇ ਕੀ ਲਾਸ਼ ਮਕਤੁਲ ਅਮਰੀਕੀ ਪਤਰਕਾਰ ਡੇਨੀਅਲ ਪਰਲ ਦੀ ਐ, ਪਰ ਲੋਕਲ ਪੁਲੌਸ ਦਾ ਕੈਨਾ ਹੈ ਕੀ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਹੋ ਸਕਦਾ ਐ ਕਿ ਹਫਤੇਆਂ ਨਈ ਤੇ ਕਇ ਕਇ ਦਿਨ ਜ਼ਰੁਰ ਲਗ ਜਾਨ ਕਿਉਂਕੀ ਇਸ ਤੋ ਪੇਲਾਂ ਲੇਬੋਰੇਟਰੀ ਯਕੀਨੀ ਤੋਰ ਤੇ ਏਹ ਕਹ ਸਕੇ ਕੀ ਓਨਾਂ ਨੇ ਕਿਸੀ ਓਚੇਚੇ ਬੰਦੇ ਦੀ ਸਹੀ ਪਹਿਚਾਨ ਕਰ ਲਈ ਐ, ਓਨਾ ਨੂੰ ਦਸ ਤੋ ਭੀ ਜਾਦਾ ਏਹੋ ਜੇ ਹੋਰ ਥਾਵਾਂ ਤੇ ਟੇਸਟ ਕਰਨ ਦੀ ਜ਼ਰੁਰਤ ਐ, ਸਬ ਤੋਂ ਸਾਧਾਰਣ ਟੇਸਟ ਜੀਵਨ ਸੰਬੰਧੀ ਸਬੁਤ ਤੋਂ ਲਏ ਗਏ ਡੀ. ਏਨ. ਏ. ਦੀਆਂ ਲਖਾਂ ਕਰੋੜਾਂ ਨਕਲ ਬਨਾਕੇ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਐ ਤਾਕੀ ਇਕ ਬਾਲ ਵਰਗੇ ਨਮੁਨੇ ਨਾਲ ਆਂ ਕਿਸੀ ਰੀਸ਼ਤੇ ਦਾਰ ਦੇ ਡੀ. ਏਨ. ਏ. ਨਾਲ ਮਿਲਾਯਾ ਜਾ ਸਕੇ ਏ ਟੇਸਟ ਕਰਨ ਲਈ ਬਹੁਤ ਸਮਯ ਲਗਦਾ ਐ ਏਹ ਏਨੇ ਨਾਜੁਕ ਹੋਂਦੇ ਹਨ ਕੀ ਆਸਾਨੀ ਨਾਲ ਦੁਸ਼ੀਤ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਅਪਰਾਧ ਦੀ ਥਾਹ ਤੋ ਲੇਕੇ ਅੰਗ ਸੰਬੰਧੀ ਨਮੁਨੇ ਤੇ ਮੌਸਮ ਦਾ ਭੀ ਪ੍ਰਭਾਵ ਪੈ ਸਕਦਾ ਏ ਅਤੇ ਅਚਾਨਕ ਹੀ ਨਕਲ ਕੀਤਿ ਜਾ ਸਕਦੀ ਐ ਜਿਸ ਕਾਰਣ ਨਤੀਜਾ ਨਿਸ਼ਫਲ ਹੋ ਸਕਦਾ ਐ ਖਾਸ ਕਰ ਕੀ ਏਹੋ ਜੇਆ ਸਬੁਤ ਜੇੜਾ ਕਤਲ ਦੀ ਤਫਤੀਸ਼ ਵਿਚ ਵਰਤਨਾ ਐ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="13" who="PM002">ਫਲਿਸਤੀਨੀ ਅਧੀਕਾਰੀ ਯਾਸਰ ਅਰਾਫਾਤ ਨੂੰ ਵਲੋਂ ਚੋਨਾ ਕਰੋਨ ਲਈ ਪਲੇਨ ਦਵਾਲੇ ਹੋਇ ਘੜਮਸ ਸਾਫ ਕਰਨ ਲਈ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰ ਰਹੇ ਨੇ ਇਕ ਰੀਪੋਰਟਰ ਨਾਲ ਗਲ ਕਰਦੇ ਆਂ ਔਨਾ ਏਹ ਪ੍ਰਯਾਸ ਬਾਜੀ ਸ਼ੁਰੁ ਕਰ ਦਿਤਿ ਸੀ ਜਦੋ ਓਨਾ ਕੇਹਾ ਕੀ ਜਦ ਤਾਇਂ ਇਜ਼ਰਾਇਲ ਖਤਮ ਨਈ ਕਰਤਾ ਤਬ ਤਾਂਹੀ ਕੋਈ ਬੈਰਤ ਨਈ ਦਰਸਲ ਔਨਾ ਦਾ ਕੇਨ ਦਾ ਭਾਵ ਸੀ ਜਦ ਤਾਂਇ ਇਜਰਾਇਲ ਵੇਸਟ ਬੈਂਕ ਅਤੇ ਦੁਸਰੇ ਫਲਿਸਤੀਨੀ ਇਲਾਕੇਆਂ ਦਾ ਕਬਜਾ ਖਤਮ ਨਈ ਕਰਦਾ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="14" who="PM002">ਏ ਖਬਰਾਂ ਤੁਸੀ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ  ਤੇ ਸੁਨ ਰਹੇ ਹੋ <pause dur="2"></pause><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit>
ਡਾਲਰ ਤੇ ਗੁਮ ਹੋ ਜਾਨ ਸਂਬਂਧ ਵਿਚ ਪਕੜੇ ੩੬ ਸਾਲ ਦੇ ਆਦਮੀ ਨੂੰ ਪੁਲਿਸ ਜਮਾਨਤ ਤੇ ਛਡ ਦਿਤਾ ਗਿਆ ਐ, ਇਸ ਆਦਮੀ ਨੂੰ ਕਲ ਸਰੇ ਜਰਸੀ ਵਿਚ ਅਮੰਡਾ ਦੇ ਫ਼ਰ ਤੌਂ ਕੁਛ ਦੁਰ ਗਿਰਫਤਾਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ <pause dur="2"></pause>।</u>

<u id="15" who="PM002">ਹਵਾਈ ਜਹਾਜ ਮੁਸਾਫਿਰਾਂ ਨੂੰ ਆਜ ਬ੍ਰੀਤਾਨੀਆਂ ਦੀਆਂ ਏਅਰਪੋਰਟਾਂ ਤੋਂ ਸਫਰ ਕਰਨ ਵਿਚ ਹੋਇਆਂ ਮੁਸ਼ਕਿਲਾ ਦਾ ਸਾਮਨਾ ਕਰਨਾ ਪਿਆਂ ਕਿਉਂਕੀ ਹੈਂਕ ਸ਼ਾਯਰ ਦੇ ਵਿਚ ਨਵੇ ਟ੍ਰੇਫੀਕ ਕਂਟ੍ਰੋਲ ਸੈਂਟਰ ਕਮਪਯੁਟਰਾਂ ਦੇ ਵਿਚ ਕੁਛ ਖਰਾਬੀ ਪੈ ਗਇ ਸੀ ਸਿਸਟਮ ਭਾਵੇ ਹੁਣ ਨਾਰਮਲ ਹੋ ਗੀਆ ਐ ਪਰ ਪੀਛੇ ਪਈਆਂ ਉਡਾਨਾਂ ਸਾਫ ਕਰਨ ਲਈ ਕੁਛ ਸਮਯ ਲਗ ਜਾਯੇਗਾ, ਏਅਰ ਟ੍ਰੇਫੀਕ ਕੰਟ੍ਰੋਲ ਦੀ ਇਸ ਸਾਲ ਏ ਤੀਜੀ ਵੱਡੀ ਅਸਫਲਤਾ ਐ, ਲਿਬ੍ਰਲ ਡੇਮੋਕ੍ਰੇਟ ਤੇ ਟ੍ਰਾਂਸਪੋਰਟ ਦੁਲਾਰੇ ਟਾਮ ਬ੍ਰੇਨ ਨੇ ਅਜ ਦੀ ਸਮਸਿਆ ਦਾ ਦੋਸ਼ ਸੋਨੀਕ ਸੇਂਟਰ ਚਲਾ ਰਹੀ ਕਮਪਨੀ ਨੈਸ਼ ਦੇ ਭੈੜੇ ਪ੍ਰਬੰਧਾ ਤੇ ਲਾਯਾ ਐ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="16" who="PM002">ਬਿਜ਼ੀ ਸਟ੍ਰੀਟ ਸੇਂਟਰ ਵਿਚ ਰਿਟਾਯਰ ਹੋਏ ਬਿਜ਼ਨੇਸ ਮੈਨ ਦੀ ਦਿਲ ਦਾ ਦੋਰਾ ਪੈਨ ਦੀ ਮੌਤ ਹੋ ਜਾਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਪੁਲਿਸ ਦੋ ਆਦਮੀਆਂ ਨੂੰ ਪੁਛਗਿੱਛ ਕਰ ਰਹੀ ਐ ਡੇਵਿਡ ਅਮਰਦ ਬਮਬਰੀ ਕਲ ਸ਼ਾਮ ਦੇ ਸਾਡੇ ਅਠ ਵਜੇ ਚੇਸਟ ਵਿਚ ਔਡੀਯਨ ਸੀਨੇਮਾ ਦੇ  ਆਗੇ ਬੇਹੋਸ਼ ਹੋ ਗਏ ਸਨ ।</u>

<u id="17" who="PM002">੧੯ ਸਾਲ ਦੀ ਜਿਸ ਔਰਤ ਦਾ ਧੜ ਜਿਮਬਾਲਡਰ ਤੋਂ ਮਿਲੇਆ ਸੀ ਉਸਦੇ ਮਾਤਾ ਪਿਤਾ ਨੇ ਪਬਲਿਕ ਅਗੇ ਅਪਨੇ ਧੀ ਦੇ ਹੱਤਿਆਰੇ ਨੂੰ ਲਭਨ ਲਈ ਸਹਾਇਤਾ ਦੀ ਅਪੀਲ ਕੀਤਿ ਹੈ, ਏਨੀ ਏਨਦਰਸਨ ਅਲੇਕਜੇਨਡ੍ਰੀਯਾ ਵਿਚ ਅਪਨੇ ਬਵਾਯ ਫ੍ਰੇਂਡ ਨਾਲ ਗਲੀਆਂ ਵਿਚ ਰਾਤਾਂ ਕਡਦੀਆਂ ਸੀ ਅਤੇ ਓਸਦਾ ਧੜ ਔਥੌਂ ਤੀਨ ਮੀਲ ਓਪਰ ਦਰਿਯਾ ਲੇਬਲ ਚੌਂ ਮਿਲਯਾ ਸੀ, ਏਨੀ ਦੀ ਮਾ ਜੋਨ ਦਾ ਕੈਨਾ ਐ ਕੀ ਸਾਰੇ ਪਰੀਵਾਰ ਦਾ ਦੁਖ ਨਾਲ ਬੁਰਾ ਹਾਲ ਐ <pause dur="2"></pause>।</u>

<u id="18" who="PM002">ਬ੍ਰੀਟਿਸ਼ ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਜਾਪਾਨੀ ਅਧੀਕਾਰੀਆਂ ਨੂੰ ਓਨਾ ੨੦੦ ਲੋਗਾਂ ਬਾਰੇ ਸੁਚਨਾ ਦੇ ਦਿਤੀ ਸੀ ਜਿਨਾ ਤੇ ਵਰਡ ਕਪ ਵਿਚ ਗੜਬੜ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਦਾ ਡਰ ਐ, ੧੦੦੦ ਤੋ ਵਧੇਰੇ ਗੁੰਡੇ ਬਦਮਾਸ਼ੇਆਂ ਨੂੰ ਅਪਨੇ ਪਾਸਪੌਰਟ ਵਾਪਸ ਕਰਨ ਵਾਸਤੇ ਕੇਹਾ ਜਾ ਚੁਕਾ ਹੈ ਨੇਸ਼ਨਲ ਕ੍ਰਿਮੀਨਲ ਇਨਵੇਸਟੀਗੇਸ਼ਨ ਸਰਵਿਸ ਦੇ ਬ੍ਰਾਯਨ ਡਿਲ ਦਾ ਕੈਨਾ ਐ ਯੇ ਕਾਰਵਾਈ ਗੜਬੜ ਕਰਨ ਵਾਲੇਆਂ ਨੂੰ ਪਕੜਨ ਲਈ ਕੀਤਿ ਜਾਂਦੀ ਐ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="19" who="PM002">ਕ੍ਰੀਕੇਟ ਇੰਗਲੈਡ ਨੇ ਸ਼੍ਰੀਲੰਕਾ <pause dur="2"></pause> ਇੰਗਲੈਡ ਤੇ ਸ਼੍ਰੀਲੰਕਾ ਵਿਚ ਪਹਲੇ ਟੇਸਟ ਮੈਚ ਦੇ ਦੁਸਰੇ ਦਿਨ ਸ਼੍ਰੀਲੰਕਾ ਨੇ ਅਪਨੀ ਪਹਲੀ ਪਾਰੀ ਵਿਚ ੮ ਵੀਕਟਾਂ ਗਵਾਕੇ ਪੰਜ ਸੌ ਪਚਪਨ ਦੌੜਾਂ ਬਨਾਕੇ ਡੀਕਲੇਯਰ ਕਰ ਦਿਤਾ ਅਤੇ ਏਂਵੇ ਅਪਨੀ ਪਾਜੀਸ਼ਨ ਕਾਫੀ ਮਜ਼ਬੂਤ ਬਨਾ ਲੀ, ਜਵਾਬ ਵਿਚ ਇੰਗਲੈੰਡ ਨੇ ਅਜ ਦਾ ਖੇਲ ਖਤਮ ਹੋਨ ਤਇ ਆਂ ਅਜ ਦਾ ਖੇਲ ਬੰਦ ਹੋਨ ਤਈ ੨੭ ਦੌਡਾਂ ਬਨਾਇਆਂ ਸਨ ਤੇ ਇਕ ਖਿਲੜੀ ਆਓਟ ਹੋ ਚੁਕਾ ਸੀ ।</u>

<u id="20" who="PM002">ਅਕਸਚੇਂਜ ਰੇਟ ਸਟਰਲਿਗ ਪਾਓਡ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਇੰਡੀਆ ਦੇ ੭੦ ਰੂਪਇਏ, ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਤੇ ੮੮ ਰੂਪਇਏ ੮੦ ਪੈਸੇ, ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼ ੮੦ . ੨੦ ਟਕਾ ਸ਼੍ਰੀਲੰਕਾ ਦੇ ੧੩੩ ਰੂਪਇਏ ੧੮ ਪੈਸੇ, ਅਤੇ ਕੀਨੀਯਾ ਦੇ ੯੮ ਸ਼ੀਲੀੰਗ ਅਤੇ ੪੦ ਪੈਸੇ <pause dur="2"></pause>।</u>

<u id="21" who="PM002">ਮੌਸਮ ਸੰਬੰਧੀ ਖਬਰ ਹੈ ਕੀ ਇੰਡੀਆ ਦੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਹਿਸੇਆਂ ਵਿਚ ਕੜੀ ਧੂਪ ਕਾਰਣ ਛੇ ਸੌ ਸੇ ਭੀ ਜਯਾਦਾ ਲੋਕੀ ਹੀਟ ਵੇਵ ਨਾਲ ਮਰ ਗਏ ਨੇ, ਮੌਸਮ ਦੀ ਭਵਿਖਵਾਣੀ ਕਰਨ ਵਾਲੇਆਂ ਦਾ ਕੈਨਾ ਐ ਕੀ ਆਓਨ ਵਾਲੇ ਕਇ ਦਿਨਾ ਚ ਸਖਤ ਗਰਮੀ ਪੈਂਦੀ ਰਹੇਗੀ ।</u>

<u id="22" who="PM002"><pause dur="2"></pause>ਅੰਤ ਵਿਚ ਸਥਾਨਿਕ ਮੌਸਮ ਆਜ ਰਾਤ ਨੂੰ ਓੰਤਰ ਪੁਰਬ ਵਲ ਬਦਲਾਂ ਦੀ ਗਰਜ ਨਾਲ ਬਰਸਾਤ ਪੈਂਦੀ ਰਹੇਗੀ ਅਤੇ ਦਖਿਣ ਪਛੱਮ ਵਲ ਮੌਸਮ ਸੂਖਾ ਰਹੇਗਾ <pause dur="2"></pause>।</u>

<u id="23" who="PM002">ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੋਂ ਪੰਜਾਬੀ ਖਬਰਾਂ ਖਤਮ ਹੋਇਆਂ ।</u>

<u id="24" who="PF001">ਔਰ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ਖਬਰਾਂ ਤੁਹਾਣੂਂ ਵਿਕ੍ਰਮ ਜੀਤ ਸਿਂਹ ਭਵਰਾਂ ਨੇ ਸੁਨਾਈਆਂ ।</u> 

<event desc="annoucement clip" dur="approximately 25 seconds"></event>

 <u id="25" who="PF001">ਅਤੇ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਨੋ ਵਜਨ ਵਿਚ ਪੰਜ ਮਿੰਟ ਬਾਕੀ ਹਨ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਜੋ ਕੀ ਤੁਸੀ ਏ ਏਮ. ਰੇਡੀਓ ਡਿਜੀਟਲ ਸੇਟੇਲਾਇਟ ਚੈਨਲ ਅੱਠ ਸੌ ਉੱਨਤਰ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੇਟ ਰਾਂਹੀ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਸੁਨ ਰਹੇ ਹੋ । ਸ਼ਬਨਮ ਜੀ ਤੁਸੀ ਬਲੈਕਵਨ ਤੋ ਫੋਨ ਕਰ ਰੇ ਹੋ ਤੁਸੀ ਅਪਨੀ ਸੰਗ ਸਹੇਲੀ ਸਮੀਮ ਜੀ ਨੂੰ ਹੈਲੋ ਕਰਦੇ ਹੋ ਅਤੇ ਸਾਣੁ ਇਕ ਅੱਛਾ ਜੇਆ ਗੀਤ ਸੁਨਨ ਵਾਸਤੇ ਡੇਡੀਕੇਟ ਕਰਦੇ ਔ ਗੁਰਮੀਤ ਕੋਰ ਜੀ ਤੁਸੀ ਪ੍ਰਗ੍ਰਾਮ ਦਾ ਆਨੰਦ ਮਾਨਤੇ ਹੋ ਬਹੁਤ ਬਹੁਤ ਧਨਵਾਦ ਫੋਨ ਕਰਨ ਦਾ ਏ ਗੀਤ ਤੁਹਾਡੇ ਵਾਸਤੇ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<u id="26" who="PF001">ਔਰ ਅਸੀ ਵੀ ਕਹਾਂਗੇ ਏਹੋ ਕੁੜੀ ਲੇਨੀ ਐ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="27" who="PF022">ਕੇੜੀ ਕੁੜੀ ਲੇਨੀ ਐ ਫੋਨ ਆਂਦੇ ਨੇ ਔਕੈਂਦੇ ਨੇ ਕੇੜੀ ਕੁੜੀ ਲੇਨੀ ਐ ਕੈਂਨੇ ਨੇ ਏਹੀਯੋ ਕੁੜੀ ਲਿਨੀ ਐ, ਮੈਂ ਤੋ ਕੋਈ ਏਥੇ ਰੀਸ਼ਤੇਦਾਰ ਦਾ ਕੋਈ ਦਫਤਰ ਤੋ ਨੀ ਖੁਲੇਆ ।</u>

<u id="28" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal></u>

<u id="29" who="PF022">ਅਸੀ ਕੋਈ ਮਤਲਬ ਕੋਈ ਔ ਤੇ ਨੀ ਕਰ ਰੇ ਅਸੀ ਸਿਰਫ ਗਾਨਾ ਹੀ ਲਾਏਆ ਹੈ ਪਰ ਐਨੇ ਰਿਸ਼ਤੇ ਆਗਏ ਨੇ ।</u>

<u id="30" who="PF001"> ਹੁਣ ਕੀ ਕਰੀਏ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ਅਤੇ ਨੌ ਵਜਨ ਚ ਕੋਈ ਪੰਦ੍ਰਾਂ ਮੰਿਟ ਬਾਕੀ ਹਨ, ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰਗ੍ਰਾਮ ਤੁਸੀ ਸੁਨ ਰਹੇ ਹੋ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਔਰ ਅਗਲਾ ਗੀਤ ਅਸੀ ਤਾਰੀਖ ਜੀ ਤੁਹਾਡੇ ਵਾਸਤੇ ਲਗਾ ਰੇ ਹਨ ਤੁਸੀ ਪੀਟਸ ਵਰਗ ਤੋਂ ਫੋਨ ਕਰਦੇ ਔ ਤੇ ਤੁਸੀ ਕੈਰੇ ਸੀ ਤੁਸੀ ਗੁਰਦਾਸ ਮਾਨ ਜੀ ਦੀ ਆਵਾਜ ਵਿਚ ਕੋਈ ਗੀਤ ਸੁਨਨਾ ਚਾਂਦੇ ਔ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<u id="31" who="PF001">ਏ ਕੋਨ ਕੈਂਦਾ ਨੇ ਸਲਾਮ ਵੀ ਨੀ ਆਖੀ ਐਹ ਮੈਂ ਕੇਆ ਅਸਸਲਾਮ ਆਲੇਕੁਮ ।</u>

<u id="32" who="PF022"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਤਾਂ ਕੇ ਕਿਸੀ ਨੂੰ ਕੋਈ ਸ਼ੀਕਵਾ ਨਾ ਰਹੇ ।</u>

<u id="33" who="PF001">ਬਿਲਕੁਲ ਨੀ ਰਹੇਗਾ ਹੁਨ ਤਾਂ ਹੈਨਾ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ਆਸ਼ਾ ਜੀ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਪ੍ਰਦੀਪ ਜੀ ਬੈਠੇ ਹਨ, ਪ੍ਰਦੀਪ ਜੀ ਕੀ ਗਲ ਹੈਗੀ ਐ ਬੜੇ ਤੁਸੀ ।</u>

<u id="34" who="PF022">ਰੁਸੀ ਬੰਦਰ ਵਾਂਗੁ ਲਗ ਰੇ ਹੋ ਕੀ ਗਲ ਐ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਜਿਸ ਤਰਾਂ ਬੰਦਰੀ ਰੁਸ ਜਾਂਦੀ ਐ ਮੈਕੇ ਜਾਨ ਤੋਂ ਪੈਲਾ ਜਿਸ ਤਰਾਂ ਡੀਪ੍ਰੇਸ ਸੀ ਹੋਂਦੀ ਐ ਨ ।</u>

<u id="35" who="PF001">ਕਾਫੀ ਡੀਪ੍ਰੇਸ ਕਿਉ ਕੀ ਗਲ ਐ ।</u>

<u id="36" who="PM064">ਨਈ ਮੈ ਠੀਕ ਨੀ ਹੈਗਾ ।</u>

<u id="37" who="PF001">ਠੀਕ ਨੀ ਐ ਕਯੋਂ ਨੀ ਠੀਕ ।</u>

<u id="38" who="PF022">ਬਾਤ ਕੀ ਐ ।</u>

<u id="39" who="PM064">ਬੜਾ ਸਿਰ ਦੁਖ ਰੇਆ ਐ ਅਜ ।</u>

<u id="40" who="PF022">ਟਾਪ ਤੋਂ ਸ਼ੁਰੁ ਕਰਨ ਲਗੇ ਔ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="41" who="PM064">ਜੀ ਅਸੀ ਟਾਪ ਤੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰੀਏ ਬੜਾ ਸਿਰ ਦੁਖ ਰੇਆ ਹੈ ਅਜ ।</u>

<u id="42" who="PF022">ਫਿਰ ਅਖਾਂ ।</u>

<u id="43" who="PM064">ਫਿਰ ਅਖਾਂ ਵੀ ਥੋੜੀ ਸੀਆਂ ।</u>

<u id="44" who="PF022">ਮੈਂ ਰਿਮਾਇੰਡ ਕਰਾਂ ਦੇਨੀ ਐ ਕੀ ਮਤਲਬ ਕੀ ਤੁਹਾਨੁੰ ਨੀ ਯਾਦ ਰਿਆ ।</u>

<u id="45" who="PF001">ਨੀ ਨਜ਼ਰ ਆ ਰੇਆ ਹੈ ਨ ਮਤਲਬ ।</u>

<u id="46" who="PM064">ਮੇਰਾ ਨਕ ਬਲੌਕ ਹੋਏਆ ਐ ।</u>

<u id="47" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="48" who="PM064">ਮੇਰਾ ਗਲਾ ਵੀ ।</u>

<u id="49" who="PF022">ਬ੍ਰੇਨ ਮਤਲਬ ਬਲੋਕ ਨੀ ਐ ।</u>

<u id="50" who="PM064">ਨੀ ਔ ਹੁਣ ਠੀਕ ਐ ਔ ਹਲੇ ਚਲਦਾ ਐ ।</u>

<u id="51" who="PF022">ਚਲਦਾ ਐ ।</u>

<u id="52" who="PF001">ਹਾਂ ।</u>

<u id="53" who="PF022">ਕਦੌਂ ਚਲਦਾ ਐ ਮੈਤੇ ਨੀ ਵੇਖਯਾ ਏਨੀ ਦੇਰ ਤੇ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਨਈ ਤਾਂ ਮੈਨੁ ਤੋ ਔਇ ਸਬ ਤੋਂ ਪੈਲਾ ਸ਼ਕ ਪੈਆ ਸੀ ਕੀ ਔਇ ਬਲੌਕਡ ਐ ।</u>

<u id="54" who="PF001">ਮੈਨੁ ਤਾਂ ਸ਼ਕ ਸੀ ਹੈ ਕੀ ਨੀ ।</u>

<u id="55" who="PF022">ਹਾਂ ਏ ਗਲ ਮੈ ਕੈਨੀ ਸੀ ਪਰ ਮੈ ਕੈਨੀ ਐ ।</u>

<u id="56" who="PM064">ਔ ਤੇ ਖੋਲਕੇ ਵੇਖ ਲੋ ਮੈ ਏਥੇਇ ਆਂ ।</u>

<u id="57" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal></u>

<u id="58" who="PF022">ਔ ਤੇ ਖੁਲਾ ਇ ਐ ਵੇਖਨ ਦੀ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਕੀ ਲੋੜ ਐ ।</u>

<u id="59" who="PM064">ਨਾਲੇ ਹੋਰ ਕੀ ਕੁਛ ਕਇਏ ਅੱਛਾ ਖੰਗ ਵੀ ਹੋਇ ਐ ।</u>

<u id="60" who="PF001">ਓਹ ਹੁਣ ਔਇ ਐ ਪੈਲਾਂ ਤਾ ।</u>

<u id="61" who="PM064">ਅਜੀ ਲਤਾਂ ਬਾਵਾਂ ਭੀ ਦੁਖ ਰੀ ਆਂ ।</u>

<u id="62" who="PF001">ਅਏ ਹਏ ਕੀ ।</u>

<u id="63" who="PF022">ਹਿਲਾਔ ਨਾ ਲਤਾ ਬਾਵਾਂ ।</u>

<u id="64" who="PF001">ਤਾਂਇ ਤਾਂ ਦੁਖਦੀ ਐ ਤੁਸੀ ਕੁਛ ਕਰਦੇ ਨੀ ਔ ।</u>

<u id="65" who="PM064">ਹਾਂ ਜੀ ਸਵੇਰੇ ਦਾ ਕੁਛ ਖਾਇਆ ਹੀ ਨੀ ।</u>

<u id="66" who="PF022">ਬਸ ਨਿਕੱਮੇ ਬੰਦੇ ਕੀ ਕਰਨ ਹੋਰ ਵੀਚਾਰੇ </u>

<u id="67" who="PF001">ਬੁਰੀ ਗਲ ਐ ।</u>

<u id="68" who="PF022">ਐ ਗਲ ਐ ਕੀ ਸਾਡੇ ਏਥੇ ਗਬਰੁ ਜਵਾਨ ਕੀ ਔ ਕੀ ਕਹੀਦਾ ਐ <vocal desc="er"></vocal> ਜੋ ਵਿ ਕਇਦਾ ਐ ਬੜਾ ਚੰਗਾ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਚੰਗਾ ਸੀ ਵੇਖਨ ਚ ਪਰ ਮੂੰਡੇ ਨੂੰ ਨਜ਼ਰ ਲਗ ਗਇ ਐ ।</u>

<u id="69" who="PF001">ਹਏ ਨਜ਼ਰ ਲਗ ਗਇ ।</u>

<u id="70" who="PF022">ਹਾਂ ।</u>

<u id="71" who="PM064">ਹਾਂ ।</u>

<u id="72" who="PF022">ਹੁਣ ਤੁਸੀ ਦਸੋ ਕੌਇ ਓਪਾਯ ।</u>

<u id="73" who="PF001">ਕਾਲਾ ਟੀਕਾ ਨੀ ਲਗਯਾ ਹੋਏਗਾ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="74" who="PF022">ਬਸ ਜੀ ਕਿਥੇ ਲਾਇਏ ਅਸੀ ਟੀਕਾ ਕਾਲਾ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਹੁਣ ਤੁਹਾਣੁ ਪਤਾ ਐ ਨ ਲਗਦਾ ਪੈਆ ।</u>

<u id="75" who="PM064">ਹਾਂ ਜੀ ਮੈਨੁ ਕੋਈ ਦਸੇਯਾ ਐ ਕੀ ਕਰਾਂ ।</u>

<u id="76" who="PF022">ਹਾਂ ।</u>

<u id="77" who="PF001"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ।</u>

<u id="78" who="PF022">ਡੀਪ੍ਰੇਸ਼ਨ ਦੀ ਡ੍ਰੇਮੇਡੀ ਤੋਂ ।</u>

<u id="79" who="PM064">ਜੇਹੜੇ ਔ ਜੇਹੜੇ ਔ ਜੇਹੜੇ ਔਗੋਲੀਆਂ ਹੁਨਦੀਆਂ ਐ ਨ ਜੇਹੜੇ ਪਾਗਲ ਹੋਂਦੇ ਐ ਵੇਚਾਰੇ ਔ ਸਬ ਕੁਛ ਖਾਂਦਾ ਏ ਕੁਛ ਕੰਮ ਨੀ ਹੋਂਦਾ ।</u>

<u id="80" who="PF022">ਔ ਹੋ ।</u>

<u id="81" who="PM064">ਠੀਕ ਹੀ ਨੀ ਹੋਂਦਾ ।</u>

<u id="82" who="PF022">ਔ ਹੋ ਏਦੇ ਏ ਵਾਸਤੇ ਤੋ ਕੋਇ ਦੇਸੀ ਰੈਮੇਡੀ ਚਾਇਦੀ ਐ ਮੈਨੁੰ ਕਿਥੋ ਹੁਣ ਇੰਡੀਆ ਜਾਕੇ ਲੇਕੇ ਆਇਏ ਪਹੀਲਾਂ ।</u>

<u id="83" who="PM064"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ।</u>

<u id="84" who="PF001">ਤੁਹਾਣੁ ਇੰਡੀਆ ਪਾਕੀਸਤਾਨ ਕਿਤੋ ਜਾਨ ਦਿ ਲੋੜ ਨੀ ਸਾਡੇ ਵੀਰ ਭੇਨ ਤੁਹਾਨੁ ਆਕੇ ਦਸਨ ਗੇ ਭਇ ਕੀ ਕਿਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਐ ਜਦੋਂ ਬੰਦਾ ਥਕ ਕੇ ਆਇਆ ਹੋਵੇ ਇਨਾਕ ਵਗਤਾ ਹੋਵੇ ।</u>

<u id="85" who="PM064">ਏ ਤੋ ਤੁਹਾਡੀ ਗਲ ।</u>

<u id="86" who="PF001">ਸਿਰ ਦੁਖਦਾ ਹੋਵੇ ।</u>

<u id="87" who="PM064">ਏ ਤੋ ਤੁਹਾਡੀ ਗਲ ।</u>

<u id="88" who="PF001">ਲੱਤਾਂ ਬਾਵਾਂ ਦੁਖਤੀਆਂ ਹੋਵੇ ।</u>

<u id="89" who="PM002">ਹਾਂ ਏ ਤੇ ਵੈਰੀ ਗੁਡ ਆਇਡੀਯਾ ਐ ।</u>

<u id="90" who="PF001">ਹੈਨਾ ।</u>

<u id="91" who="PM064">ਵੈਰੀ ਗੁਡ ਆਇਡੀਯਾ ਐ ।</u>

<u id="92" who="PF001">ਅਸੀ ਅਪਨੇ ਵੀਰਾਂ ਭੈਨਾਂ ਨੂੰ ਪੁਛਦੇ ਐ ਕੀ ਵੇਦਰ ਕਰਕੇ ਇਸ ਤਰਾਂ ਹੋ ਸਕਦਾ ਐ ਮੌਸਮ ਕਰਕੇ ।</u>

<u id="93" who="PM064">ਸ਼ਾਯਦ ਕਯੋਕੀ ਗਲ ਤੋ ।</u>

<u id="94" who="PF001">ਇਕਦਮ ਬਦਲ ਗਯਾ ਹੇ ਨ ।</u>

<u id="95" who="PM064">ਕਲ ਤਾਂ ਬਹੁਤ ਥੋੜਾ ਸੀਗਾ ਅਪਨੇ ਸ਼ੋਰਟਸ ਪਾਇ ਸੀ ਟੀਸ਼ਰਟ ਪਾਯਾ ਸੀ ।</u>

<u id="96" who="PF022">ਠੀਕ ਐਠੀਕ ਐ ਵਸ ਏਡਾ ਵੀ ਨੀ ਏਡਾ ਵੀ ਨੀ ਖੇਂਚਾ ਜਿਨਾ ਤੁਸਿ ਏਥੇ ਬਨਾ ਲੇਆ ਐ ।</u>

<u id="97" who="PM064">ਅਜ ਆਇਆਂ ਹੈ ਹੁਣ ।</u>

<u id="98" who="PF022">ਖਟ ਖਟ ਖਟ ।</u>

<u id="99" who="PM064">ਮੀਹ ਪੈਨ ਲਗ ਪੈਆ ਹੁਣ ਬੀਂਡੀ ਹੋ ਗਿਆ ।</u>

<u id="100" who="PF022">ਨੀ ਮੀਹ ਵੀ ਨੀ ਪੇਆ ਅਜ ਜਿਣਾਕ ਤੁਸੀਂ ।</u>

<u id="101" who="PF001">ਮੀਹ ਤੇ ਪੈਯਾ ਹੀ ਨੀ ।</u>

<u id="102" who="PF022">ਹਾਂ ਨਾ ਮੀਹ ਪਿਆ ਨੀ ਕਲ ਐਂਦਾ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ।</u>

<u id="103" who="PF001">ਗਲ ਹੋਗੀ ਨਾ ਜਦੌਂ ਅਗਲਾ ਬੀਮਾਰ ਐ ਔਨੁ ਕੀ ਪਤਾ ਐ ਬਾਹਰ ਕੀ ਹੋਂਦਾ ਪੈਆ ਐ ।</u>

<u id="104" who="PM064">ਔ ਏ ਐਵੀ ਗਲ ਸਹੀ ਐ ।</u>

<u id="105" who="PF001">ਔ ਵਿਸਤਰ ਚ ਹੋਂਦਾ ਐ ।</u>

<u id="106" who="PF022">ਨੀ ਅਖਾਂ ਤੇ ਨੀ ਨਾ ਏੜੀਆਂ ।</u>

<u id="107" who="PF001">ਅਖਾਂ ਤਾਇਆਂ ਸੁਜੀਆਂ ਪਇਆਂ ਨਾ ।</u>

<u id="108" who="PM064">ਅਖਾਂ ਦੀ ਆਂਸੂ ਸੀ ਤਾਂ ਕਰਕੇ ।</u>

<u id="109" who="PF022">ਔਏ ਹੋਏ ਹੁਣ ਦਸੋਂ ਕੀ ਕੀਦੇ ਕੋਲ ਰੂਮਾਲ ਐ ਜੋ ਆ ਕੇ ਆਂਸੁ ਪੋਛੇ ਹੁਨ ਤੋ ਸਾਣੁ ਐ ਦਸੋ ਕੀ ਅਸੀ ਕਿਸ ਤਰਾਂ ਬੱਚੇ ਦੇ ਆਂਸੁ ਕਿਸ ਤਰਾਂ ਪੋਛੀਏ ।</u>  

<u id="110" who="PM064">ਇਕ ਗਲ ਇਕ ਹੋਰ ਚੀਜ ਐ ਮੈਨੁ ਬੁਖਾਰ ਤੇ ਨੀ ਚੜਿਆ ਐ ।</u>
 
<u id="111" who="PF022">ਹੁਣ ਚੜਿਆ ਅਚਾਨਕ ਸਡਨਲਇ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="112" who="PF001">ਅਸਾਂ ਅੱਛਾ ਅਸੀਂ ਪੰਜਾਬੀ ਰੇਮਡੀ ਪੁਛਦੇ ਆਂ ਪੰਜਾਬੀ ਰੇਮਡੀ ਕੀ ਹੋ ਸਕਦੀ ਐ ਕੀ ਤੁਸੀ ਕੀ ਕਰੋਗੇ ।</u>

<u id="113" who="PF022">ਮਤਲਬ ਅਸੀਂ ਇਥੇ ਦੁਕਾਨ ਖੋਲਕੇ ਬੈਠੇ ਨੇ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="114" who="PM064">ਪੰਜਾਬੀ ਫਾਰਮੇਸੀ ।</u>

<u id="115" who="PF001">ਪੰਜਾਬੀ ਫਾਰਮੇਸੀ ਸਇ ਐ ਅਜ ਅਗਰ ਤੁਸੀ ਦਸੇਆਂ ਜਾਂਦੇ ਔ ।</u>

<u id="116" who="PF022">ਜੇ ਤੁਸੀ ਡਾਕਟਰ ਔ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="117" who="PF001">ਜ਼ਰੁਰੀ ਨੀ ਡਾਕਟਰ, ਅਸੀਂ ਆਪ ਸਾਰੇ ਡਾਕਟਰ ਨੇ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿਚ ।</u>

<u id="118" who="PF022">ਨੀ ਤੋ ਸਾਣੁ ਡਾਕਟਰ ਦੀ ਲੋੜ ਏ ਡੀਫਾਗ੍ਰੇਸੀ ਦੇਵੇ ।</u>

<u id="119" who="PF001">ਅਤੇ ਰੇਮਡੀ ਵਾਸਤੇ <foreign lang="eng">telephone number </foreign> ਐ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="120" who="PF001"><foreign lang="eng"> Telephone number  </foreign> ਐ ੦੮੪੫੯੪੪੦੪੪੫ <foreign lang="eng">Call the B.B. C. Ashian Network now i wait 08459440445</foreign> ।</u>

<event desc="music" dur="approximately 10 seconds"></event>

 <event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<event desc="english news" dur="approximately 10 seconds"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="121" who="PF001">੯ ਵਜ ਕੇ ੪ ਮਿੰਟ ਹੋਏ ਆਂ, ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ੀਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਦੇ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਦੇ ਵਿਚ ਭਗਵਿਦ ਜੀ ਆਇਆਂ ਨੂੰ ।</u>

<event desc="music" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="122" who="PF001">ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰਗ੍ਰਾਮ ਜੋ ਕੀ ਤੁਸੀ ਏ ਏਮ ਰੇਡੀਓ ਡੀਜ਼ੀਟਲ ਸੇਟੇਲਇਟ ਚੈਨਲ ਅੱਠ ਸੌ ਉੱਨਤਰ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੇਟ ਰਾਹਿ ਸੁਨ ਰੇ ਔ ।</u>

<event desc="music" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="123" who="PF001">ਆਓਦ ਸਾਬ ਨੁਸਰਤ ਫਤੇ ਅਲੀ ਖਾਂਨ ਜੀ ਦੀ ਆਵਾਜ਼ ਵਿਚ ।</u>

<event desc="music" dur="approximately 10 seconds"></event>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<u id="124" who="PF001">ਉਸਤਾਦ ਜੀ ਨੁਸਰਤ ਫਤੇ ਅਲੀ ਖਾਨ ਜੀ ਦੇ ਆਵਾਜ਼ ਵਿਚ ਆਜ ਜਿਨੇ ਸ਼ਬਦ ਕੀਰਤਨ ਕੀਤਾ ਐ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ੀਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 25 seconds"></event>

<u id="125" who="PF001">ਨੌ ਵਜ ਕੇ ਸਤਰਾਂ ਮਿੰਟ ਹੋ ਚੁਕੇ ਹਨ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ ਏਸ਼ੀਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਅਤੇ ਤੁਸੀ ਸ਼ਾਯਦ ਜਾਨਦੇਏ ਹੋਗੇ ਕੀ ਪਿਛਲੇ ਹਫਤੋਂ ਸਾਡੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਬਾਤਾਂ ਅਮੀਨ ਮਲਿਕ ਜੀ ਦੇ ਨਾਲ ਹੋਇਆਂ ਸੀ ਜੋ ਕੇ ਸਾਣੁ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਸਟੈਂਡ ਵਿਚ ਲਿਖੇ ਅਜ ਕਲ ਪੰਜਾਬੀ ਵਰਡ ਪੰਜਾਬੀ ਕਾਨਫ੍ਰੇਂਸ ਹੋਨ ਨੂੰ ਜਾਰੀ ਐ ਅਤੇ ਓਸਿ ਸੰਬੰਧ ਵਿਚ ਅਸੀ ਈਲਯਾਸ ਫ਼ੂਮਨ ਜੀ ਜੋ ਕੀ ਖਾਸ ਕਰ ਲਾਹੋਰ ਤੋਂ ਆਏਹਨ ਲੇਖਕ ਅਤੇ ਪਤਰਕਾਰ ਮਹੁਰ ਮਸ਼ੂਰ ਲੇਖਕ ਅਤੇ ਪਤਰਕਾਰ ਅਸੀ ਔਦੇ ਨਾਲ ਗੱਲਾਂ ਬਾਤਾਂ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ੀਸ਼ ਕਰਾਂਗੇ ਆਔ ਪੈਲਾ ਗੀਤ ਸੁਨੀਏ ਗਿੱਦਾਂ ਪਾਇਏ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 25 seconds"></event>

<u id="126" who="PF001">ਅਤੇ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ੀਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਜੋ ਕੀ ਤੁਸੀ ਅਮ ਰੇਡੀਓ ਡੀਜੀਟਲ ਸੈਟੇਲਾਇਟ ਚੈਨਲ ਅੱਠ ਸੌ ਉੱਨਤਰ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੇਟ ਰਾਹੇਸੁਨ ਰੇ ਔ, ੯ ਵਜ ਕੇ ੨੦ ਮੰਿਟ ਹੋ ਚੁਕੇ ਹਨ ਤੁਸੀ ਜਾਨਦੇ ਹੋਵਾਂਗੇ ਕੀ ਅਜ ਕਲ ਲੰਦਨ ਵਿਖੇ ਦ ਵਰਡ ਪੰਜਾਬੀ ਕਾਨਫ੍ਰੇਂਸ ਕਾੰਗ੍ਰੇਸ ਅਪਨੀ ਪਹਲੀ ਇੰਟਰਨੇਸ਼ਨਲ ਕਾਨਫ੍ਰੇਸ ਕਰ ਰੀ ਐ, ਜਿਸ ਵਿਚ ਦੁਨੀਯਾ ਦੇ ਮਨ ਪਰਮਨੇ ਵਿਦਵਾਨ ਭਾਗ ਲੈਰੇ ਹਨ ਜੀਨਾ ਵਿਚੋ ਮਸ਼ਹੁਰ ਲੇਖਕ ਅਤੇ ਪਤਰਕਾਰ ਇਲਯਾਸ ਧੂਮਨ ਜੀ ਵੀ ਭਾਗ ਲੇ ਰਏ ਹਨ, ਆਔ ਅਸੀ ਇਲਯਾਸ ਘੂਮਨ ਜੀ ਦੇ ਨਾਲ ਹੀ ਤੁਹਾਡੀ ਮੁਲਾਕਾਤ ਕਰਵਾਇਯੇਂ, ਇਲਯਾਸ ਘੁਮਨ ਜੀ ਸਲਾਮ ਵਾਲੇਕੁਮ ।</u>

<u id="127" who="PM065">ਵਾਲੇਕੁਮ ਸਲਾਮ ਜੀ, ਸਤਸ਼੍ਰੀਆਕਾਲ, ਨਮਸ਼ਕਾਰ ।</u>

<u id="128" who="PF001">ਸਤਸ਼੍ਰੀਯਾਕਾਲ, ਜੀ ਅਤੇ ਜੀਵੇਂ ਕੀ ਅਸੀ ਦਸੇਯਾ ਕੀ ਤੁਸੀ ਖਾਸ ਕਰ ਲਾਹੋਰ ਤੋਂ ਆਏ ਔ ਇਸ ਕਾਨਫ੍ਰੇਂਸ ਵਿਚ ਭਾੱਗ ਲੈਨ ਲਈ ਮਮ ਪਹਲੇ ਦਸਨ ਕੀ ਕਯੋਂ ਤੁਸੀ ਕਯੋਂ ਇਤਨਾ ਜ਼ਰੂਰੀ ਸਮਝੇਯਾ ਐ, ਕੀ ਇਤਨੀ ਦੂਰ ਆਨ ਲਈ ।</u>

<u id="129" who="PM065"><vocal desc="er"></vocal> ਮੈਂ ਸਮਝਨਾ ਕੀ ਏ ਸਾਡਾ ਇਕ ਵਰਡ ਦਾ ਬਹੁਤ ਹੀ ਵਡਡਾ ਮੰਚ ਏ ਜੀਦੋ ਚ ਅਸੀ ਸਾਰੀ ਦੂਨੀਯਾ ਦੇ ਅਪਨੇ ਲੇਖਕ ਅਪਨੇ ਵਖ ਵਖ ਕੰਟ੍ਰੀ ਦੇ ਵਿਚ ਪੰਜਾਬੀਆਂ ਨੂੰ ਜੋ ਸਮਸਯਾਵਾਂ ਬੇਜਦੇ ਨੇ ਓਨਾ ਤੇ ਓੱਤੇ ਵੀਚਾਰ ਸਾਂਝੇ ਕਰਨ ਲਈ ਅਸੀ ਇਥੇ ਇਕੱਠੇ ਹੋਇਆਂ ਐ, ਐਥੇ ਜੇਹੜੇ ਮੁਸਲਿਫ ਮੁਲਕਾਂ ਤੋ ਆਏ ਨੇ ਰਾਇਟਰ ਐ ਓਨਾ ਵਿਚ ਅਮਰੀਕਾ, ਕੈਨੇਡਾ, ਯੂ. ਕੇ., ਹਾਲੇਂਡ ਅਤੇ ਦੁਸਰੇ ਜੇਹੜੇ ਸਾਡੇ ਯੂਰੋਪੀਯਨ ਕੰਟ੍ਰੀ ਨੇ ਓਨਾ ਤੋਂ ਕਾਫੀ ਵਡਡਾ ਗਿਨਤੀ ਵਿਚ ਏਥੇ ਰਾਈਟਰ ਜੁੜੇ ਨੇ ।</u>

<u id="130" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ।</u>

<u id="131" who="PM065">ਔਰ ਔਦੇ ਵਿਚ ਸੁਬਹ ਏਦੀਸ ਕਾਨਫ੍ਰੇਂਸ ਦਾ ਓਦਘਾਟਨ ਕੀਤਾ ਸੀ ਏਥੇ ਦੇ ਜੇਹੜੇ ਨੇ ਨਿਫਾਰੀਸ ਵਾਰੋਂ ਦੇ ਮੇਯਰ ਮਿਰਟਨ ਮਾਰਟਨ ਨੇ ਹੋਰ ਓਨਾਂ ਦੇ ਨਾ ਜੇਹੜੇ ਮੰਚ ਦੇ ਬੈਠੇ ਸਨ ਹੋਰ ਓਨਾ ਵਿਚ ਸ਼ਾਮਲ ਸਨ ਸਵੀਡਨ ਤੇ ਆਏ ਇਕ ਰਾਯਟਰ ਪੀਟਰ ਕੋਰਮਯਨ ਤੇ ਇਸ ਕਾਨਫ੍ਰੇਂਸ ਦੇ ਚੇਅਰ ਮੈਨ ਫਹਰ ਜ਼ਮਾਨ ਤੇ ਜੇਹੜਾ ਏਦਾ ਚੈਪਟਰ ਇਲ ਯੇ ਯੂ ਕੇ ਦਾ ਔਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਅਮੀਨ ਮਲਿਕ ।</u>

<u id="132" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ।</u>

<u id="133" who="PM065">ਜੇ ਫਿਰ ਹਾਲੈਂਡ ਤੋਂ ਸਨ ਸਾਡਿ ਲੇਡੀ ਰਾਯਟਰ ਅਮਰ ਜਯੋਤੀ ਤੇ ਕੈਨੇਡਾ ਤੋ ਸਨ ਦਰਸ਼ਨ ਗਿਲ ਤੇ ।</u>

<u id="134" who="PF001">ਦੁਨੀਯਾ ਭਰ ਤੋਂ ਸ਼ਾਰੇ ਭਾਗ ਲੈਨ ਔਰ ਤੁਸੀ ਦਰ ਰੈਔ ਕੀ ਜੋ ਸਮਸਯਾਏਂ ਜੋ ਪ੍ਰੋਬਲਮ ਪੰਜਾਬੀ ਲੋਗਾ ਨੂੰ ਏਨਾ ਮੁਲਕਾਂ ਵਿਚਆਂਦੀਯਨ ਉਸ ਸੰਬੰਧ ਵਿਚ ਤੁਸੀ ਏ ਕਾਨਫ੍ਰੇਂਸ ਕਰ ਰੇ ਔ ਕਿਸ ਤਰਾਂ ਦੀਯਾ ਸਮਸਯਾਵਾਂ ਦਾ ਸਾਮਨਾ ਕਰਨਾ ਪੈਂਦਾ ਐ ਓਨਾ ਨੂੰ ।</u>

<u id="135" who="PM065">ਔਦੇ ਵਿਚ ਸਬ ਤੋਂ ਪੈਲੀ ਗਲ ਤੇ ਏ ਵਿ ਕੀ ਹੁਨ ਵਰਡ ਦੇ ਵਿਚ ਗਲੋਗਲਾਈਜੇਸ਼ਨ ਜੇਹੜੀ ਐ ਔ ਸਾਮਨੇ ਦੀ ਐ ਔਰ ਵਿਸ਼ਵੀਕਰਣ ਜਿਵੇ ਅਜ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ਔ ਓਨੁ ਕੈਂਦੇ ਏ ਕੇ ਮਲਟੀਲਾਇਜੇਸ਼ਨ ਕਮਪਨੀਆਂ ਸਾਰੀ ਦੁਨੀਯਾ ਦੇ ਵਿਚ ਅਪਨਾ ਪ੍ਰਭਾਵ ਪਾ ਰਹਿਆਂ ਨੇ ਤਾ ਇਨਹੇ ਸਮਝਨੀਆਂ ਪੰਜਾਬੀ ਜੇਹੜੇ ਨੇ ਦੁਨੀਯਾ ਦੇ ਐਇਕਨਾਮੀ ਔ ਦੇ ਵਿਚ ਵੀ ਅਪਨਾ ਭਾਗ ਜੇਹੜਾ ਔ ਪੁਰਾ ਲੈਨ ਦੇ ਵਾਸਤੇ ਔਰ ਫਿਰ ਖਾਸ ਤੌਰ ਤੇ ਤਾਕਤ ਔਰ ਸਬਯ ਚ ਤੁਸੀ ਜੇਹੜਾ ਇਕ ਏ ਕਹਲੋ ਮੀਡੀਯਾ ਜੇਹੜਾ ਐ ਔ ਅਪਨੇ ਅਪਨੇ ਕਲਚਰ ਨੂੰ ਪ੍ਰਮੋਟ ਕਰ ਰੇਹਾ ਐ ਤੇ ਅਸੀ ਸਮਝਨੀਆਂ ਕੇ ਪੰਜਾਬੀ ਸਿਰਫ ਕੀਤੇ ਛਿਟੇ ਜੇ ਹਿੰਸੇ ਦੀ ਜ਼ਬਾਨ ਨੀ ਬਲਕੇ ਏ ਦੁਨੀਯਾ ਦੀ ਦਸਵਿ ਵੱਡੀ ਜਬਾਨ ਐ ਤੇ ਅਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ਜ਼ੁਬਾਂ ਪੁਰੇ ਬਰਡ ਤੇ ਪੇਰ ਓਤੇ ਮਹਾਨ ਐ ਔਰ ਏਸ ਵਿਚ ਸਾਡੇ ਨਾਲ ਜੇਹੜੇ ਹੋਰ ਵੀ ਏਥੇ ਦੇ ਸੁਝਵਾਨ ਸ਼ਾਮੀਲ ਹੋਏ ਨੇ ਓਨਾ ਚ ਗੁਰਦੀਪ ਸਿਂਹ ਪੁਰੀ, ਰਂਜੀਤ ਸਿਹ ਰਾਣਾ, ਤੇ ਸਾਰੇ ਦੋਸਤ ਜੇਹੜੇ ਨੇ ਏ ਅਪਨੀ ਅਪਨੀ ਜਗਹ ਬੈਠ ਕੇ ਜੇਹੜਾ ਕੰਮ ਕਰ ਰੇ ਨੇ ਔਰ ਬੜੇ ਹੀ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਮੈ ਸਮਝਨਾ ਕੀ ਏਥੇ ਯੂ ਕੇ ਵਿਚ ਭਾਗ ਲੈਨ ਲਈ ।</u>       

<u id="136" who="PF001"> ਹਾਂ ਜੀ ਔਰ ਸਬ ਤੋਂ ਵੱਡੀ ਪ੍ਰਾਬਲਮ ਕੇਹੜੀ ਐ ਸਬ ਤੋਂ ਵੱਡੀ ਪ੍ਰਾਬਲਮ ਕੇਹੜੀ ਐ ਤੁਹਾਡੇ ਖਯਾਲ ਵਿਚ ਜੋ ਕੇ ਸਾਰੇ ਮਤਲਬ ਤੁਸੀ ਓਹਨਾ ਚ  ਮਿਲੇ ਔ ਜਿਵੇ ਕੀ ਕੈਰੇ ਔ ਕਾਨਫ੍ਰੇਂਸ ਦਾ ਓਦਘਾਟਨ ਹੋਏਆ ਐ ਕਿਸਕੀ ਤੁਹਾਡੇ ਖਯਾਲ ਵਿਚ ਕੀ ਤੁਸਿ ਕੀ ਮਹਸੁਸ ਕਰਦੇ ਔ ਕੀ ਤੁਸੀ ਜੋ ਸੁਨੇਆ ਵਿਖਯਾ ਐ ਸਾਰੇ ਲੋਕਾ ਕੋਲੋ ਤੁਸੀ ਕੀ ਸਮਝੇਯਾ ਕੀ ਤੁਹਾਡੇ ਖਯਾਲ ਵਿਚ ਏਇ ਇਸ਼ੁ ਇਕ ਕਅਮਨ ਇਸ਼ੂ ਐ ਕੀ ਨਈ ।</u>

<u id="137" who="PM065">ਬਿਲਕੁਲ ਸਾਡਾ ਕੰਮ ਇਸ਼ੂ ਏਸੇ ਐ ਕੇ ਅਪਨੇ ਪੰਜਾਬੀ ਬੋਲੀ ਅਤੇ ਅਪਨਾ ਸਾਡਾ ਸਭਯਾਚਾਰ ਜੇਹੜਾ ਐ ਅਸੀ ਏਨੂ <vocal desc="er"></vocal> ਜੇਹੜਾ ਔਨ ਵਾਲਾ ਯੂਗ ਐ ਔਰ ਜੇਹੜਾ ਹੁਣ ਜਾ ਰੇਹਾ ਯੁਗ ਐ ਏਦੇ ਵਿਚ ਔਹਣੁ ਜਿਂਦਯਾ ਜਿਂਦਾ ਵੀ ਰਖਨਾ ਐ ਔਰ ਔਦੀ ਪਰਖੁਰਤਾ ਲਈ ਵੀ ਕੰਮ ਕਰਨਾ ਐ ਪਰ ਅਜ ਦਾ ਜੇਹਡਾ ਵਿਸ਼ਯ ਸੀ  ਮੇਨ ਔਇ ਐ ਤੋ ਸੀ ਕੀ ਪੰਜਾਬੀ ਬੋਲੀ ਔਰ ਪੰਜਾਬੀ ਕਲਚਰ ਨੂੰ ਇੱਕੀਸਵੇ ਸਦੀ ਦੇ ਵਿਚ ਕੇਹੜੇ ਕੇਹੜੇ ਚੇਂਜੇਜ਼ ਔਦੇ ਸਾਮਨੇ ਨੇਏਹਨਾ ਓਤੇ ਹੀ ਕਾਫੀ ਅੱਛੇ ਪਰਚੇ ਪਢੇ ਗਏ ਨੇ ਏਥੇ ਜਿਦੇ ਓੱਤੇ ਹੀਨਦੁਸਤਾਨ, ਪਾਕੀਸਤਾਨ, ਕੈਨੇਡਾ ਤੇ ਅਪਰੀਕਾ ਤੇ ਰਾਇਟੇਰਾ ਵਿਚ ਔਥੇ ਦੇ ਰਾਇਟਰਾ ਵਡੇ ਹੀ ਖੂਬਸੂਰਤ ਪਰਚੇ ਪਢੇ ਨੇ ਔਰ ਔਦੇ ਚ ਬਹੁਤ ਯਾਦਾ ਜੇਹੜਾ ਯੇ ਕੈਨਾ ਚਾਹੀਂਦਾ ਨੇ ਕੀ ਇਕ ਸੋਚ ਸਬਦੀ ਸਾਂਝੀ ਹੋਇਏ ਕੀ ਸਾਣੂ ਮਜਹਬ ਦੀ ਔਰ ਫਿਰਕੀਆਂ ਤੀ ਸਾਰੀਆਂ ਜੇਹੜੀਆਂ ਆਪਸ ਵਿਚ ਹੈ ਨੀ ਸਾਰੇ ਦਰਮਯਾਨ ਫਰਕ ਓਨਾ ਸਾਰੇਆ ਨੂੰ ਛਡਕੇ, ਪੰਜਾਬੀ ਤੇ ਤੌਰ ਤੇ ਸਾਰੇਆ ਨੂੰ ਰਲ ਮਿਲਕੇ ਕੰਮ ਕਰਾਂਗੇ ਤੇ ਤਾਂ ਹੀ ਅਸੀ ਵਰਡ ਵਿਚੋ ਪੰਜਾਬੀ ਜ਼ੁਬਾਨ ਨੂੰ ਔਰ ਪੰਜਾਬੀ ਕਲਚਰ ਨੂੰ ਪ੍ਰਮੋਟ ਕਰ ਸਕਾਂਗੇ ।</u>

<u id="138" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ।</u>

<u id="139" who="PM065">ਏਸੇ ਤਰਹ ਹੀ ਅਗਰ ਪੰਜਾਬੀਆਂ ਨੂੰ ਇਨਡੀਵੀਜ਼ਲੀ ਕੋਇ ਪ੍ਰਾਬਲਮ ਆ ਰਹੇ ਨੇ ਕਿਸੀ ਕਮੇਟੀ ਮੌ ਹਲਲੇ ਨਾਲ ਆਂ ਕਿਸੀ ਜਗਹ ਰੈਂਦੇਆ ਆਂ ਕਿਸੀ ਹੋਰ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਤੇ ਪ੍ਰਾਬਲਮ ਆ ਰੇ ਨੇ ਤੇ ਔਨਾ ਦੇ ਵੀ ਵੀਚਾਰ ਸਾਂਝੇ ਕਰਨ ਲਈ ਔਰ ਮੈ ਸਮਝਨਾ ਕੀ ਬੜੀ ਵਾਦੀਆਂ ਪੰਜਾਬੀਆਂ ਲਈ ਇਕ ਹੋਂਸਲਾ ਬਢਾਨ ਵਾਲੀ ਕਾਨਫ੍ਰੇਂਸ ਐ ।</u>

<u id="140" who="PF001">ਇਲਯਾਸ ਜੀ ਕੀ ਪਤਾ ਲਗਯਾ ਐ ਕੀ ਤੀਨ ਦਿਨਾਂ ਦੀ ਕਾਨਫ੍ਰੇਂਸ ਹੋਗੀ ਐ ਆਨ ਵਾਲੇ ਜੋ ਦੋ ਦਿਨ ਐ ਅਜ ਤੁਹਾਡਾ ਪੈਲਾ ਦਿਨ ਸੀਗਾ ਦੋ ਦਿਨਾ ਵਿਚ ਜੋ ਹੋਗਾਞ ਤੁਸੀ ਕੀ ਕਰਾਂਗੇ ਕਿਨਾ ਇਸ ਚੀਜ ਨੂੰ ਤੁਸੀ ਧਯਾਨ ਦੇਵਾਂਗੇ ।</u>

<u id="141" who="PM065">ਹਾਂ ਜੀ ਅਜ ਕਾ ਦਿਨ ਤੋ ਜੇਹੜਾ ਸੀ ਤੁਹਾਣੁ ਕਾ ਚਰ ਔਰ ਤੁਹਾਡੀ ਜੇਹੜੀ ਸਾਡੀ ਜ਼ੁਬਾਨ ਐ ਔਦੇ ਸਂਬਂਧ ਵਿਚ ਸਨ ਪਰਚੇ ਪਢੇ ਗਏ ਨੇ ਔਰ ਪੰਜਾਬੀ ਦੇ ਈਤੀਹਾਸ ਦੇ ਵਾਰੇ ਮੇਂ ਕਲ ਅਸੀ ਜੇਹੜੇ ਨੇ ਵਿਸ਼ਯ ਦੇ ਨੇ ਅਪਨੇ ਸੁਝਵਾਨਾਞ ਨੂੰ ਆਦਤ ਐ ਨੇ ਕੇ ਸਾਡੀ ਲੇਡੀਜ਼ ਨੂੰ ਕੀ ਪ੍ਰਾਬਲਮ ਆ ਰਏਂ ਨੇ ਔਰ ਔ ਕੀ ਫੇਰ ਕਰ ਰੀਆਂ ਨੇ ਆਂ ਘਰ ਵਿਚ ਵੀ ਔਨੁੰ ਪ੍ਰਾਬਲਮ ਟੇਂਸ਼ਨ ਦਾ ਐ ਇਸੀ ਤਰਾਂ ਹੀ ਅਸੀਂ ਪੰਜਾਬੀ ਕਲਾ ਦੇ ਹੋਰ ਜੇਹੜੇ ਪ੍ਰਸ਼ਨ ਐ ਓਨਾਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਪੰਜਾਬੀਆਂ ਨੂੰ ਕੀਔ ਨਾਲ ਕੀ ਨੂੰ ਤੇ ਅਸਰ ਕੀਤੀਆ ਨੇ ਤੇ ਔਂਦੇ ਹੋਏ ਓਨਾ ਨੂੰ ਹੋਰ ਕੀ ਥੋੜਾ ਨੂੰ ਵੀ ਕੀ ਮਹਸੁਸ ਕਰ ਰੇ ਨੇ ।</u>

<u id="142" who="PF001">ਹਾਂਜੀ ।</u>

<u id="143" who="PM065">ਏਦੇ ਵਾਰੇ ਵੀ ਜੇਹੜੇ ਨੇ ਕਾਫੀ ਅੱਛੇ ਅੱਛੇ ਪਰਚੇ ਆਨਗੇ ਹੋਰ ਕਲ ਜੀਵੇਂ ਅਜ ਬੜਾ ਕ ਭਰਪੂਰ ਤਿਨਕੈਸ਼ਨ ਗੁਜ਼ਰੇਆਨੇ ਜਿਨੇ ਏਸ ਟਾਇਮ ਜੇਹੜਾ ਐ ਨ ਪੰਜਾਬੀ ਦਾ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਮੁਸ਼ਾਯਰਾ ਚਲ ਰੇਆ ਐ ।</u>

<u id="144" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ।</u>

<u id="145" who="PM065">ਔਰ ਓਨਾ ਕੀਸੀ ਵੀ ਵਖ ਤੋਂ ਪੰਜਾਬੀ ਕਲਚਰ ਹੋਵੇ ਪੰਜਾਬੀਆਂ ਦੇ ਅਪਨੇ ਜੋ ਪ੍ਰਾਬਲਮ ਹੋ ਲੇਡੀਜ਼ ਗਾਨ ।</u>

<u id="146" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ।</u>

<u id="147" who="PM065">ਆਂ ਕੋਇ ਹੋਰ ਹੋਵੇ ਹਯੁਮਨ ਰਾਈਟਸ ਦੀ ਪ੍ਰਾਬਲਮ ਹੋਣ ਇਨਾ ਦੇ ਓਤੇ ਬੜੇ ਹੀ ਭੈ ਸਮਝਨਾ ਕੀ ।</u>

<u id="148" who="PF001">ਹਾਂ ਨੀਜੀ, ਨੀਜੀ ਤੌਂਰ ਤੇ ਤੁਸੀ ਦਸੋ ਕੀ ਤੁਹਾੜਏ ਏ ਖਯਾਲ ਵਿਚ ਜੋ ਤੁਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ਦੀ ਪ੍ਰਫੁਲਤਾ ਏ ਇੰਗਲੈਂਡ ਵਿਚ ਆਕੇ ਵਿਖੀ ਐਏ ਕਿਨਸਾ ਫਰਕ ਐ ਜੋ ਤੁਸੀ ਲਾਹੌਰ ਦੇ ਨਾਲ ਕਮਪੇਅਰ ਕਰਦੇ ਔ ਕੀ ਤੁਸੀ ਕੋਇ ਫਰਕ ਨੋਟ ਕਰਦੇ ਔ ਆਂ ।</u>

<u id="149" who="PM065">ਹੈਲੋ ।</u>

<u id="150" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ਇਲਯਾਸ ਘੁਮਨ ਜੀ ।</u>

<u id="151" who="PM065">ਹੈਲੋ ਜੀ ।</u>

<u id="152" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ।</u>

<u id="153" who="PM065">ਹਾਂ ਜੀ ਮੈਂ ਏ ਵੇਖ ਰੇਆ ਕੀ ਸਾਡੇ ਜੇਹੜਾ ਇੰਗਲੈਂਡ ਵਿਚ ਜੇਹੜੀ ਮੈਨੂ ਸਬ ਤੋਂ ਅੱਛੀ ਚੀਜ ਲਗੀ ਐ ਜੀਵੇਂ ਕੀ ਤੁਹਾਡੀ ਏ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਦੀ ਪੰਜਾਬੀ ਫਰਵਰ ਐ ਏਸੇ ਛੋਟੇ ਛੋਟੇ ਰੇਡੀਓ ਸਟੇਸ਼ਨ ਇੰਗਲੈਂਡ ਜਗਹ ਤੇ ਕੰਮ ਕਰ ਰੇ ਨੇ ਇਸੀ ਤਰਹ ਹੀ ਸਾਡੇ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਅਪਨੀ ਅਪਨੀ ਜਗਹ ਤੇ ਏ ਵੀ ਕੰਮ ਕਰ ਰੇ ਨੇ ਆਂ ਦੁਸਰੀ ਤਰਫ ਛੋਟੀਆਂ ਛੋਟੀਆਂ ਸਂਸਥਾਵਾਂ ਜੇਹੜੀ ਜਿਥੇ ਵੀ ਕਦੀ ਦਰਬਾਰ ਹੋਂਦੇ ਨੇ ਆਂ ਪੰਜਾਬੀ ਡਾਲਮੇਰ ਦੀ ਕਹਾਨੀਆਂ ਪੇਸ਼ ਕਰਦੇ ਨੇ ਅਪਨੀਆਂ ਤੇ ਬਿਲਕੂਲ ਓਸੀ ਤਰਾਂ ਦੇ ਜੀਵੇ ਸਾਡੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ, ਲਾਹੌਂਰ ਵਿਚ ਯਾ ਅਮਰਤਸਰ ਵਿਚਯਾ ਜਲੰਧਰ ਵਿਚੋ ਹੋ ਰੇਹਾ ਐ ਅਲਬੱਤਾ ਏ ਐ ਕੀ ਸਾਡੇ ਜੋਕੀ ਓਥੇ ਟਾਇਮ ਵੀਖੁਲਾ ਹੋਂਦਾ ਐ ਔਥੇ ਲੋਕਾਂ ਕੋਲ ਵੇਲ ਵੀ ਬਹੁਤ ਜਾਦਾ ਹੋਂਦੀ ਐ ਇਸਲੀਏ ਹੋ ਸਕਦਾ ਐ ਹੋਰ ਚੂਕੀ ਹੈ ਵੀ ਸਾਰੇ ਪੰਜਾਬੀ ਔਏ ਬਹੁਤ ਜਾਦਾ ਜੇਹੜਾ ਵੇ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦਾ ਓਨਾ ਨੂੰ ਔ ਮੌਕੇ ਮਿਲਦੇ ਔਨ ਪਰ ਮੈਂ ਸਮਝਨਾ ਕੀ ਏਥੇ ਵੀ ਪੰਜਾਬੀਆਂ ਦਾ ਵੀ ਜਜ਼ਬਾ ਸਾਡੇ ਤੋ ਕਿਸੇ ਕਦਰ ਵੀ ਘਟ ਨੀ ਬਲਕੀ ਜੀਨੇ ਵੀ ਦੋਸਤਾਂ ਤੇ ਨਾਮ ਲਏ ਨੇ ਔਰ ਜੇਹੜੇ ਕਾਨਫ੍ਰੇਸ ਕਰਾ ਰਹੇ ਦਨੇ ਔਰ ਜਿਨਾ ਚ ਅਮੀਨ ਮਲਿਕ ਵੀ, ਅਜਮਾਨ ਵੀ, ਗੁਰਦੀਪ ਸਿਹ ਪੁਰੀ ਵੀ, ਨੇ ਹੋਰ ਸਾਰੇ ਮਿਤਰ ਜੇਹੜੇ ਨੇ ਏ ਦਿਨ ਦਿਨ ਰਾਤ ਇਸ ਕਾਨਫ੍ਰੇਂਸ ਨੂੰ ਇਨਾ ਕੰਮ ਵੀਯਾਦ ਕੀਤਾ ਨੇ ਔਰ ਈਨਾ ਦੀ ਮੈਂ ਸਮਝਨਾ ਐ ਜੀਨੀ ਵੀ ਸਰਾਹਨਾ ਕੀਤੀ ਜਾਏ ਔ ਥੋੜੀ ਔਰ ।</u>

<u id="154" who="PF001">ਇਲਯਾਸ ਘੁਮਨ ਜੀ ਸਾਡੀਯਾ ਸ਼ੁਭ ਕਾਮਨਾ ਆਪ ਜੀ ਦੇ ਨਾਲ ਹੈਨ ਔਰ ਤੁਹਾਡਾ ਬਹੁਤ ਬਹੁਤ ਧਨਵਾਦ ਕਰਦੀਆਂ ਜੋ ਕੀ ਤੁਸੀ ਅਪਨਾਞ ਸਮਯ ਅਪਨਾ ਕਿਤੀ ਸਮਯ ਦਿਤਾ ਐ ।</u>

<u id="155" who="PM065">ਮੈਂ ਵੀ ਜੀ ਵੱਡਾ ਸ਼ੁਕਰਗੁਜਾਰ ਆਂ ਨਾਲ ਹੀ ਸ਼ਰੋਤਾਂ ਦਾ ਵੀ ਗਲਾਂ ਨੂੰ ਬੜੇ ਧਿਯਾਨ ਨਾਲ ਸੁਨੇਆ ਬੜੀ ਬੜੀ ਮੇਹਰਬਾਨੀ ਬੜਾ ਬੜਾ ਧੰਨਵਾਦ  ।</u>

<u id="156" who="PF001">ਰਬ ਰੱਖਾ ।</u>

<u id="157" who="PM065">ਰਬ ਰੱਖਾ ।</u>

<u id="158" who="PF001">ਗੁਰਦਾਸ ਮਾਨ ਜੀ ਦੇ ਆਵਾਜ਼ ਵਿਚ ਤੁਸੀ ਗੀਤ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਔਰ ਅਸੀ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲੋ ਪੁਛਨਾ ਚਾਂਦੇਆਂ ਕੀ ਤੁਸੀ ਵਿਸ਼ਵ ਕੀ ਪੰਜਾਬੀ ਜ਼ਬਾਨ ਨੂੰ ਕੀਵੇ ਪ੍ਰੋਟ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਐ ਕੀਵੇ ਇਤੀ ਪ੍ਰਫੁਲਤਾ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਐ ਤੁਹਾਡੇ ਵੀਚਾਰ ਜਾਨਨਾ ਚਾਵਾਂਗੇ ਸਾਡਾ ਨਮਬਰ ੦੮੪੫੯੪੪੦੪੪੫ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> ਮੈਨੂ ਲਗਦਾ ਐਉ ਆਸ਼ਾ ਜੀ ਤੁਸੀ ਤਰੀਕਾ ਲੈਕੇ ਆਏ ਔ ਪੰਜਾਬੀ ਜਬਾਨ ਨੂੰ ਪ੍ਰਮੋਟ ਕਰਨ ਦਾ ।</u>

<u id="159" who="PF022">ਨੀ ਮੈ ਤੋ ਮੇਰਾ ਤਰੀਕਾ ਤੋ ਨਾਲ ਹੀ ਫੀਰਦਾ ਹੋਂਦਾ ਐ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਏਹੀ ਪ੍ਰਮੋਟ ਕਰਨ ਦਾ ਤਰੀਕਾ ਐ ।</u>

<u id="160" who="PF001">ਅੱਛਾ ਪ੍ਰਦੀਪ ।</u>

<u id="161" who="PF022">ਪਰ ਅਜ ਏਵੇ ਕੀ ਤਰੀਕਾ ਦਾ ਥੋੜਾ ਬੀਮਾਰ ਐ ।</u>

<u id="162" who="PF001">ਕੀ ਕਰੀਏ ।</u>

<u id="163" who="PF022">ਵੋ ਹੀ ਇਕ ਤੇ ਮਸਲਾ ਕੀ ਦਿਲ ਦਾ ਮਰੀਜ਼ ਔ ਵੀ ਏ ਕਈ ਬੀਮਾਰੀ ਲੇਨ ਚਲਨ ਲਗੇਆ ਵਸ ਚਲਦਾ ਚਲਦਾ ਅਸਪਤਾਲ ਐ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਐ ਵੀ ਖੀਸ਼ ਹੋ ਗਯਾ ।</u>

<u id="164" who="PM064"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit><vocal who="PM064" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="165" who="PF001">ਏ ਹੀ ਤੋ ਅਸੀ ਕਰੇ ਜਾਂਦੇ ਆ ।</u>

<u id="166" who="PF022">ਤੇ ਤੁਹਾਣੁ ਲਗਦਾ ਐ ਖੰਗ ਸ਼ੰਗ ਹੋ ਗਇ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਗਇ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਐ ਨ ਸਾਣੁ ਸਬ ਸਾਣੁ ਬੀਮਾਰ ਕਰਕੇ ਜਾਯੇਗਾ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਐਨੇ ਤੋ ਠੀਕ ਹੋ ਜਾਨਾ ਐ ਪਰ ਅਸੀ ਨੀ ਠੀਕ ਹੋਨਾ ।</u>

<u id="167" who="PF001">ਅਸੀ ਤੋ ਗਲ ਹੀ ਲੋਨਾ ਪੈਨਾ ਐ ।</u>

<u id="168" who="PF022">ਅਸੀ ਤੋ ਨੀ ਹਾਂ ਪਰ ਸਾਣੁ ਐ ਖਰਾਬ ਕਰ ਦੇਗਾ ।</u>

<u id="169" who="PF001">ਤੁਸੀ ਕੋਈ ਸਾਣੁ ਇਲਾਜ ਦਸੋ, ਕੀ ਤੁਹਾਣੁ, ਤੁਹਾਣੁ ਪਤਾ ਐ ਇਲਾਜ ।</u>

<u id="170" who="PF001">ਤੁਸੀਂ ਤਾਂ ਮਾਹਿਰ ਓ ਗਾਣਿਆਂ ਦੇ, ਤੁਸੀਂ ਗਾਣਿਆਂ ਦੇ ਵਿਚ ਕੋਈ ਇਲਾਜ਼ ਦੱਸ ਦਿਓ ।</u>

<u id="171" who="PF022">ਮੇਰੇ ਕੋਲ ਇਲਾਜ਼ ਹੈਗਾ ਪਰ ਬਾਅਦ ਚ ਦੱਸਾਂਗੀ, ਮੇਰੇ ਕੋਲ ਬਹੁਤ ਅੱਛਾ ਇਲਾਜ਼ ਐ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਹਾਲੇ ਨੀ ਮੈਂ ਦੱਸਣਾ ।</u>

<u id="172" who="PM064">ਗੱਲ ਐਬ ਖੱ ਅ ਐ ਹਾਲੇ ਇਥੇ ਈ ਔਹ ਜਾਂਦੀ ਨੀ ।</u>

<u id="173" who="PF022"><vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਏਸ ਖੰਘ ਦਾ ਤਾਂ ਇਲਾਜ਼ ਵਾਕਿਐਈ, ਇਲਾਜ਼ ਮੈਨੂੰ ਵੀ ਪਤਾ ਐ, ਪਿੱਛੋਂ ਇਕ ਰੱਖ ਕੇ ਚਪੇੜ ਮਾਰੋ । ਖੰਘ ਖੂੰਘ ਸਭ ਠੀਕ ਹੋ ਜਾਣੀ ਐ ਰੱਖ ਕੇ ਵਘਾਵੀਂ ਕਹਿੰਦੇ ਐ ਚਪੇੜ ਮਾਰੋ ।</u>

<u id="174" who="PF001">ਏਹੋ ਇਲਾਜ਼ ਮੇਰਾ ਸੀਗਾ, ਫਰਕ ਸਿਰਫ ਏਨਾ ਐ ਜਿਵੇਂ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ਕਹਿੰਦੇ ਐ ਪੁਠੇ ਹੱਥ ਦੀ ਚਪੇੜ ਮਾਰੋ ।</u>

<u id="175" who="PF022">ਪੂਠੇ ਹੱਥ ਦੀ ਚਪੇੜ ਮਾਰ ਕੇ ਸਾਰਾ ਅੰਦਰ ਪੇਟਾ ਬਾਹਰ ਕੱਢ ਦਿਓ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="176" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="177" who="PM064">ਜਦੋਂ ਏਥੇ ਨਾ ਹੋਇਆ ਤਾਂ ਜਦੋਂ ਘਰ ਗਿਆ ਨਾ ਓਥੇ ਵੱਜ ਜਾਣੀ ਐ ।</u>

<u id="178" who="PF001">ਉਥੇ ਵੱਜ ਜਾਣੀ ਐ ।</u> 

<u id="179" who="PM064"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ।</u>

<u id="180" who="PF022">ਓਥੇ ਜਾ ਕੇ ਫੇਰ ਵੀ ਬਾਹਰ ਨੀ ਆਣਾ । ਐਕਚੂਅਲੀ ਤੁਹਾਡੇ ਜਾਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਮੈ ਇਕ ਫੋਨ ਕਰ ਦਿਆਂਗੀ <pause dur="2"></pause> ਮੈਂ ਕਹਾਂਗੀ ਮੁੰਡਾ ਬਹੁਤ ਬਿਮਾਰ ਹੈ, ਤੁਸੀਂ ਜਲਦੀ ਹੀ ਦੋ ਚਾਰ ਖੜਕਾ ਦੇਣਾ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="181" who="PM064">ਤੁਸੀਂ ਇਲਾਜ਼ ਕਰ ਦਿਓ ਮੂੰਡੇ ਦਾ ।</u>

<u id="182" who="PF001">ਔਰ ਅਸੀਂ ਗੱਲ ਕੀਤੀ ਸੀ ਬਈ ਪੰਜਾਬੀ ਦੀ <foreign lang="eng">promotion </foreign> ਬਈ ਕਿਵੇਂ ਕੀਤੀ ਜਾਵੇ ।</u>

<u id="183" who="PF022">ਏਸ ਤਰਂ ਕਰੀਏ ਪੰਜਾਬੀ ਦੀ <foreign lang="eng">Promotion</foreign> ਕੇ ਬੋਲੋ ਆਪਣੇ ਘਰ ਚ, ਆਪਣੇ ਬੱਚਿਆਂ ਦੇ ਨਾਲ ਤੁਸੀਂ ਪੰਜਾਬੀ ਬੋਲੋ, ਜੇ ਆਪ ਤੁਸੀਂ ਪ੍ਰਾਉਡ ਹੋਵੋਗੇ ਤਾਂ ।</u>

<u id="184" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ।</u>

<u id="185" who="PF022">ਆਪਣੀ ਜੁਬਾਨ ਤੇ ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪ ਫਖਰ ਹੋਏਗਾ, ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੇ ਘਰ ਚ ਬੋਲੋਗੇ, ਆਪਣੇ ਬੱਚਿਆਂਏ ਦੇ ਨਾਲ ਬੋਲੋਗੇ, ਉਹਨਾਂ ਚ ਐਸ ਮੁਲਕ ਚ ਤੁਸੀਂ ਨਹੀਂ ਬੋਲੋਗੇ ਆਪਣੇ ਬੱਚਿਆਂ ਦੇ ਨਾਲ ਤੇ ਉਹ ਤੇ ਫੇਰ ਭੁਲ ਜਾਣਗੇ ।</u>

<u id="186" who="PF001">ਭੁਲ ਜਾਣਗੇ ।</u>

<u id="187" who="PF022">ਤੇ ਤੁਹਾਡੀ ਜਿਹੜੀ ਬਿਲਕੁਲ ਨੀ ਰਹੇਗੀ, ਤੇ ਤੁਹਾਡੇ ਜਿਹੜੇ ਪੰਜਾਬੀ ਨੇ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਮਾਦਰੀ ਜੁਬਾਨ ਪੰਜਾਬੀ ਏ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਏਸ ਗੱਲ ਤੇ ਫਖਰ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਐ । ਕਿਉਂਕਿ ਪੰਜਾਬੀ ਵਰਗੀ ਤੇ ਕੋਈ ਜੁਬਾਨ ਹੈ ਹੀ ਨਹੀਂ ।</u>

<u id="188" who="PF001">ਵਾਹ ਬਈ ਵਾਹ ।</u>

<u id="189" who="PF022">ਨਈਂ ਨਈਂ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਫਖਰ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦੈ ।</u>

<u id="190" who="PF001">ਕਈ ਵਰਡ ਵੀ, ਕਈ ਸ਼ਬਦ ਵੀ ਏਸ ਤਰਾਂ ਦੇ ਹੈਗੇ ਐ ਜੋ ਤੁਸੀਂ ਜਦੋਂ ਨਾਂ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿਚ ਕਵੋ ਨਾਂ ।</u>  

<u id="191" who="PF022">ਮਜ਼ਾ ਆ ਜਾਂਦੈ ।</u>

<u id="192" who="PF001">ਵਾਹ ਬੈਜਾ ਬੈਜਾ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਐ ।</u>

<u id="193" who="PF022">ਹੁਣ ਬੈਜਾ ਬੈਜਾ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਜੁਬਾਨ ਚ ਨੀ, ਹੁੰਦੀ ਏ ਸਿਟ ਡਾਉਣ ।</u>

<u id="194" who="PF001">ਅੱਛਾ ਕੀ ਖਿਆਲ ਹੈ, ਤੁਹਾਡੀ ਖਿਆਲ ਵਿਚ ਅਸੀਂ ਅੱਜ ਤੋਂ ਕੀ ਅਸੀਂ ਇਕ ਪੰਜਾਬੀ <foreign lang="eng"> Promotion </foreign> ਪਲਾਨ ਲਾਂਚ ਕਰੀਏ ।</u>

<u id="195" who="PF022">ਕਰੀਏ ਬਿਲਕੁਲ ਕਰੀਏ ।</u>

<u id="196" who="PF001">ਮੈਂ ਕਹਿਨੀ ਐਂ, ਤੁਸੀਂ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਲਾਂਚ ਕਰਨੈ, ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ੀਅਨ ਨੈਟਵਰਕ ਦੇ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰਗ੍ਰਾਮ ਵਿਚ ਲਾਂਚ ਕੀਤਾ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ ਟਨਨਨ ਪੰਜਾਬੀ <foreign lang="eng">Promotion</foreign> ਪਲਾਨ ।</u>

<u id="197" who="PF022">ਔ ਹੋ ।</u>

<u id="198" who="PF001">ਔਹ, ਉਹਦੇ ਚ ਕਰਨਾ ਕੀ ਐ <foreign lang="eng"> Promotion </foreign> ਵਾਸਤੇ ।</u>

<u id="199" who="PF022">ਕੋਇ ਦੁਛ ਦੱਸੋ ਨਾਮ ਪਲੀਜ਼ ਤੁਸੀ ਕੈਂਦੇ ਔ ਕੀ ਜੇਹੜਾ ਮਸਾਲਾ ਸਾਨੁ ਦਿਤਾ ਸੀ ਇਕ ਸੇਨਟਰ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ਔ ਤੁਸੀ ਬੋਲੋ ਤੁਸੀ ਤੋ <foreign lang="eng"> English</foreign> ਚ ਬੋਲੋਗੇ ਜਿਸ ਤਰਾਂ ਇਥੇ ਸਬ ਸਬ ਲੋਗ ਕਰਦੇ ਨੇ <foreign lang="eng">english</foreign> ਚ ਤੁਸੀ ਕਰੋ ਓਦਾ ਸਾਣੁ <vocal desc="er"></vocal> ਲੋਕੀ ਜੇਹੜੇ ਨੇ ਸਬ ਕਰਾਂਗੇ ।</u>

<u id="200" who="PF001">ਤੁਸੀ ਵੀ ਨ ਦੋ ਸੇਂਟੇਂਸ ਹੀ ਦੀਤੇ ਕੇੜਾ ਪੈਲਾ ਸੇੰਟੰੇਸ ਦੀਤਾ ਆਂ ।</u>

<u id="201" who="PF022">ਪੈਲੇ ਵਾਲਾ ਦਸੋ ਤੋ ਸਬਸੇ ਪੈਲਾ ਆਪਨੇ ਏਥੇ ਤੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰੀਏ ਕੈਂਦੇ ਨੇ ।</u>

<u id="202" who="PM064">ਭਈ ਮੇਰੇ ਕੋਲ ਵੀ ਆਇਡੀਯਾਹੈਗਾ ਇਕ ਪਰ ਤੁਸੀ  ।</u>

<u id="203" who="PF001">ਲੇਕੀਨ ਮਾਸਰੋ ਹਲੇ ਨ ਦਸੋ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="204" who="PM064"><foreign lang="eng">O.K</foreign> ਪੈਲਾਂ ਤੁਸੀ ਅਪਨਾ ਦਸੋ ਫਿਰ ਅਪਨਾ ਅਪਨਾ ।</u>

<u id="205" who="PF022">ਹਾਂ ਯੇ ।</u>

<u id="206" who="PF001"><vocal desc="mhm"></vocal> ਮੈ ਅਪਨਾ ਬਾਦ ਚ ਦਸਾਂਗੀ ।</u>

<u id="207" who="PM064">ਨਈ ਤੁਸੀ ਪੈਲਾਂ ਦੱਸੋ <vocal who="PM064" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="208" who="PF022">ਹੁਨ ਡਰਨ ਦਾ ਟਾਇਮ ਨੀ, ਹੁਣ ਤਾਂ ਟਾਇਮ ਗੁਜ਼ਰ ਗਯਾ ।</u>

<u id="209" who="PF001">ਅੱਛਾ ਹੁਣ ਏਥੇ ਫਾਇਟੀਂਗ ਹੋਵੇਗੀ ।</u>

<u id="210" who="PF022">ਔ ਹੋ ।</u>

<u id="211" who="PF001">ਹੈਂ ।</u>

<u id="212" who="PF022">ਯਹ ਆਇਡੀਯਾ ਵੈਸੇ ਮੇਰਾ ਸੀ ।</u>

<u id="213" who="PF001">ਆਇਡੀਯਾ ਤਾਂ ਆਸ਼ਾ ਜੀ ਦਾ ਸੀ ।</u>

<u id="214" who="PF022">ਪਰ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ।</u>

<u id="215" who="PF001">ਨਾ ਤੇਰਾ ਨਾ ਮੇਰਾ ।</u>

<u id="216" who="PF022">ਹਾਂ ।</u>

<u id="217" who="PF001">ਨਾ ਏਦਾ ਨਾ ਔਦਾ ।</u>

<u id="218" who="PF022"><vocal desc="mhm"></vocal> ।</u>

<u id="219" who="PF001">ਸਾਡਾ ।</u>

<u id="220" who="PF022">ਵਾਹ ਵਾਹ ਵਾਹ ਵਾਹ ਵਾਹ <event desc="clapping" dur="approximately 10 seconds"></event></u>

<u id="221" who="PF001">ਟੀਮ ਵਰਕ ।</u>

<u id="222" who="PF022">ਵਾਹ ਵਾਹ ਕਯਾ ਬਾਤ ਐ ।</u>

<u id="223" who="PM064">ਪਰਫੈਕਟ ਚੀਜ ਐ ।</u>

<u id="224" who="PF001">ਤੋ ਸਵਾਲ ਓਠਤਾ ਐ ਕੀ ਮੈ ਅੰਗ੍ਰੇਜੀ ਵਿਚ ਕਵਾਂਗੀ <foreign lang="eng">at the fair</foreign> ।</u>

<u id="225" who="PF022"><foreign lang="eng">at the fair</foreign> ਯਾ ।</u>

<u id="226" who="PF001"><foreign lang="eng">I bought candiflower  </foreign> ।</u>

<u id="227" who="PF022">ਔਹੋ ।</u>

<u id="228" who="PF001"><foreign lang="eng">and went on the right At the fair</foreign> ।</u>

<u id="229" who="PM064">ਅਹ ।</u>

<u id="230" who="PF001"><foreign lang="eng">I bought candiflower  </foreign> ।</u>

<u id="231" who="PM064">ਆਹਾ ।</u>

<u id="232" who="PF001"><foreign lang="eng">And went on the right  </foreign> ।</u>
 
<u id="233" who="PF022"><foreign lang="eng">Ok</foreign> ।</u>

<u id="234" who="PF001">ਤੋ ਇਸ ਸੇਂਟੇਂਸ ਦਾ ਮਤਲਬ ਕੀ ਹੈ ਕਯੋ ਕੇਹਾ ਮੈ ਯੇ ਸੇਂਟੇਂਸ ।</u>

<u id="235" who="PF022">ਹੁਣ ਪ੍ਰਦੀਪ ਨੂੰ ਪੁਛਦੇ ਆਂ ।</u>

<u id="236" who="PM064">ਮੈਂ <vocal desc="er"></vocal> ਯੇ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ਕਰਨਾ ਐ ।</u>

<u id="237" who="PF022">ਹਾਂ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ਕਰਨਾ ਹੈ ਏਦਾ ਟ੍ਰਾਂਸਲੇਟ ।</u>

<u id="238" who="PM064"><foreign lang="eng">At the fair</foreign><vocal who="PM064" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="239" who="PF001">ਨਈ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ।</u>

<u id="240" who="PM064">ਏਦਾ ਵੀ ।</u>

<u id="241" who="PF001">ਨਈ ।</u>

<u id="242" who="PM064">ਔ ਫੀਰ ।</u>

<u id="243" who="PF022">ਫੀਰ ਕੈਂਦੇ ਫੀਰ ਮੈਨੁ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ਮਜਾ ਨੀ ਆਨਾ ਕੈਂਦੇ ਕੀ ਮੇਂ <vocal desc="er"></vocal> ਫੀਰ ਤਾਂ ਹੁਣ ਐ ਸੋਚਕੇ ਹੁਨ ਏਨੀ ਆਨ ਦ ਸਪਾਟ ਪੇ ਏ ਮੈਨੁ ਮੁਸੀਬਤ ਪਾਦੀ ।</u>

<u id="244" who="PM064">ਮੇਰੇ ਨਾਲ ।</u>

<u id="245" who="PF022">ਨਈ ਮੇਰੇ ਤੇ ਗਯਾ ਔ ਔਦਾ ਭੀ ਮੈਨੁ ਪਤਾ ਐ <foreign lang="eng">candiflower</foreign> ਨੂੰ ਕਹੀਂਦਾ ਐ ਮਾਇ ਬੁਢਢੀ ਦਾ ਝਾਟਾ ।</u>

<u id="246" who="PF001"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਕੀਨਾ ਮਝਾ ਆਤਾ ਐ ਤੁਸੀ ਕੈਂਦੇ ਔ ਮਾਇ ਬੁਢਢੀ ਦਾ ਝਾਟਾ ।</u>

<u id="247" who="PF022">ਹੁਨ ਝਾਟਾ ਪੋਟਕੀਆਂ ਹਥ ਫਰਾਵਾਂਏ ਕੀਸੀ ਹੋਰ ਜਵਾਨ ਵਿਚ ਕੋਇ ਹਥਨੀ ਫੜਤਾ ।</u>

<u id="248" who="PF001"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਸਵਾਲ ਕਰਨਾ ਚਾਂਦੇ ਔ ਤੁਸੀ ਦਸੋ ਕੀ ਤੁਸੀ ਕੀਵੇ ਟ੍ਰਾਂਸਲੇਟ ਕਰੋਗੇ ਕੀਵੇ ਤੁਸੀ ਕਹੋਗੇ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿਚ <foreign lang="eng"> At the fair i bought candiflower and went on the right  </foreign> ਕੀਤਨਾ ਆਸਾਨ ਐ ਤੋਜੇਕਰ ਤੁਸੀ ਵੀ ਸਾਡੇ ਨਾਲ ਸਾਡੇ ਨਾਲ ਸਾਥ ਦੇਨਾ ਚਾਂਦੇ ਔ ਪੰਜਾਬੀ <foreign lang="eng">Promotion</foreign> ਪਲਾਨ ਵਿਚ ਭਾਗ ਲੇਨਾ ਚਾਂਦੇ ਔ <foreign lang="eng"> Telephone number</foreign> ਏ ੦੮੪੫੯੪੪੦੪੪੫ ਔਰ ਜੀਨੇ ਸੇਂਟੇਂਸ ਮੈਨੇ ਦੀਤੇ ਗਯੇ ਨੇ ਮੈਨੁ ਲਗਦਾ ਸ਼ਾਯਦ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਈ ਕੋਈ ਅਜ ਹੋਏਗਾ ਤੁਸੀ ਮੈਨੁ ਚਾਰ ਪਾਂਚ ਦੀਤੇ ਹੋਏ ਨੇ ।</u>

<u id="249" who="PF022">ਹਾਂ ਔਰ ਪੈਲਾਂ ਇ ਇਕਟ ਕਰਦੇ ਆਂ ।</u>

<u id="250" who="PF001">ਤੋ <foreign lang="eng">At the fair i bought candiflower and went on the right</foreign> ਤੁਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿਚ ਕੀਵੇ ਇਸਕੀ ਟ੍ਰਾਂਸ਼ਲੇਸ਼ਨ ਕਰੋਗੇ ਹਾਂਜੀ ।</u>

<u id="251" who="PM064">ਤੁਹਾਡਾ ਪਲਾਨ ਮੇਰੇ ਨਾਲ ਚਂਗਾ ਐ ।</u> 

<u id="252" who="PF001">ਅੱਛਾ ।</u>

<u id="253" who="PM064">ਮੇਰਾ ਪਲਾਨ ਇਤਨਾ ਚਂਗਾ ਨੀ ।</u>

<u id="254" who="PF022">ਤੁਹਾਡਾ ਪਲਾਨ ਏਸੇ ਵੀ ਫਲਾਪਹੋਣਾ ਸੀ ਮੈਨੂੰ ਪਤਾ ਐ ਤੁਹਾਡੀ ।</u>

<u id="255" who="PF001">ਸਾਡਾ ਤੋ ਹੈਈ ਪਰਫੇਕਟ ਪਲੈਨ ।</u>

<u id="256" who="PF022">ਸ਼ਕਲ ਤੋ ਹੀ ਪਤਾ ਲਗਦਾ ਪੈਆ ਸੀ ਔ ਸ਼ਕਲਾ ਹੀ ਔਰ ਹੋਂਦੀ ਨੇ ਜਿਨਾ ਨੇ ।</u>

<u id="257" who="PM064"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ।</u>

<u id="258" who="PF022">ਨੀ ਅਸੀ ਨੀ ਸੁਨਨਾ ਚਾਂਦੇ ।</u>

<u id="259" who="PF022">ਜੇ ਏਹੋ ਜੀ ਬੁੱਧੀ ਨਾਲ ਦਸਨਾ ਐ ਤੋ ਰੈਣ ਹੀ ਦੋ <vocal who="PF022" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="260" who="PF001">੦੮੪੫੯੪੪੦੪੪੫ <foreign lang="eng"> 08459440445</foreign> ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event> 

<event desc="annoucement clip" dur="approximately 25 seconds"></event>

<u id="261" who="PF001">ਔਰ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਦਸ ਵਜਨ ਵਿਚ ਕੁਛ <vocal desc="er"></vocal> ਸਾਡੇ ੧੪ ਮੀਨਟ ਬਾਕੀ ਹਨ ਔਰ ਜੀਵੇ ਕੀ ਤੁਸੀ ਜਾਨਦੇ ਹੋ ਕੀ ਅਜ ਦੇ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਦੇ ਵਿਚ ਅਸੀ ਪੰਜਾਬੀ <foreign lang="eng">Promotion</foreign> ਪਲਾਨ ਲਾਂਚ ਕੀਤਾ ਐ ਔਰ ਅਸੀ ਚਾਦੇ ਐ ਕੀ ਤੁ ਸਾਣੁ ਅਪਨਾ ਸਾਥ ਦੇਵੋ ਤਾਂਕੀ ਅਸੀ ਵੀ ਪੰਜਾਬੀ ਨੂੰ ਪ੍ਰਮੋਟ ਕਰੀਏ ਔਰ ਸਵਾਲ ਕੀਤਾ ਗਯਾ ਸੀਗਾ ਕੀ ਅਸੀ ਤੁਹਾਣੁ ਅੰਗ੍ਰੇਜੀ ਵਿਚ ਇਕ ਸੇਂਟੇਂਸ ਦੇਵਾਂਗੇ ਹੋਰ ਤੁਸੀ ਸਾਣੁ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿਚ ਆਕੇ ਦਸਨਾ ਐ ਔਰ ਜੋ ਸੇਂਟੇਂਸ ਸੀਗਾ <foreign lang="eng"> At the fair i bought candiflower and went on the right  </foreign> ਰਾਨੀ ਜੀ ਸਲਾਮ ਵਾਲੇਕੁਮ ।</u>

<u id="262" who="PF025">ਵਾਲੇਕੁਮ ਅਸ ਸਲਾਮ ।</u>

<u id="263" who="PF001">ਕੀ ਹਾਲ ਚਾਲ ਐ ।</u>

<u id="264" who="PF025">ਹੁਣ ਠੀਕ ਆ ।</u>

<u id="265" who="PF001">ਹਾਂਜੀ ਔਰ ਤੁਸੀ ਦਸੋ ਕੀ ਸੈਰ ਤੇ ਜਾਂਦੇ ਔ ।</u>

<u id="266" who="PF025">ਜੀ ।</u>

<u id="267" who="PF001">ਸੈਰ ਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹੋਇ ਔ ।</u>

<u id="268" who="PF025">ਹਾਂ ।</u>

<u id="269" who="PF001">ਆਹਾਂ ਮਜ਼ਾ ਆਂਦਾ ਹੋਇਗਾ ।</u>

<u id="270" who="PF025">ਹੋਰ ਕੀ <vocal who="PF025" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="271" who="PF001">ਕਿਸ ਤਰਾਂ ਦੇ ਮੇਲੇਆਂ ਤੇ ਜਾਂਦੀ ਔ ਈਦ ਮੇਲਾ ।</u>

<u id="272" who="PM006">ਹਾਂ ਜਿਹਦਾ ਵੀ ਹੋਏ ।</u>

<u id="273" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ਹੋਰ ਤੁਸੀ ਦਸੋ ਕੀ ਤੁਸੀ ਕੀਵੇ ਇਸ ਦੀ ਟ੍ਰਾਂਸਲੇਸ਼ਨ ਕਰਦੇ ਔ ।</u>

<u id="274" who="PF025">ਸਾਦੀਯਾ ਨਾਲ ਗਲ ਕਰਲੋ ਤੁਸੀ ।</u>

<u id="275" who="PF001">ਅੱਛਾ ਜੀ ਸਾਦੀਯਾ ਜੀ, ਸਾਦੀਯਾ ਜੀ, ਆਣਗੇ ਹੈਲੋ ।</u>

<u id="276" who="PF026">ਹੈਲੋ ।</u>

<u id="277" who="PF001">ਸਲਾਮ ਵਾਲੇਕੁਮ ਜੀ ।</u>

<u id="278" who="PF026">ਜੀ ।</u>

<u id="279" who="PF001">ਕੀ ਹਾਲ ਚਾਲ ਐ ਸਾਦੀਯਾ ।</u>

<u id="280" who="PF026">ਠੀਕ ਠਾਕ ।</u>

<u id="281" who="PF001">ਅੱਛਾ ਜੀ ਹੋਰ ਤੁਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ਟ੍ਰਾਂਸਲੇਟ ਕਰੋਗੇ ।</u>

<u id="282" who="PF026">ਜੀ ।</u>

<u id="283" who="PF001">ਵਾਉ ਕਿਤਨੀ ਖੁਸ਼ੀ ਦੀ ਗਲ ਹੈਗੀ ਐ ਇਕ ਛੋਟੀ ਸੀ ਤਬੁਸਰ ਜੀ ਤੁਹਾਡੀ ਉਮਰ ਕੀਤਨੀ ਐ ।</u>

<u id="284" who="PF026">੨੨ ।</u>

<u id="285" who="PF001">੨੨ ਵੈਰੀ ਗੁਡ ਏਕਸੀਲੈਂਟ ਹੋਰ ਤੁਸੀ ਦਸੋ ਕੀ ਤੁਸੀ ਕੀਵੇਂ ਕਹੋਗੇ ਕੀ <foreign lang="eng">at the fair i bought candiflower and went on the right</foreign><pause dur="2"></pause> ਪੰਜਾਬੀ ਵਿਚ ਕੀਵੇ ਕਹੋਗੇ ।</u>

<u id="286" who="PF026">ਪੰਜਾਬੀ ਵਿਚ <vocal who="PF026" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="287" who="PF001">ਅੱਛਾ ਜੀ ।</u>

<u id="288" who="PF026">ਯਹਾਂ ਜਿਯਾਦਾ ਇੰਗਲੀਸ਼ ਬੋਲਦੀਆਂ ।</u>

<u id="289" who="PF001">ਅੱਛਾ ਜੀ ਤੇ ਤੁਸੀ ਟ੍ਰਾਸਲੇਟ ਕੀਵੇ ਕਰੋਗੇ ਆੱਛਾ ਕੋਇ ਗਲ ਨੀ ਅਸੀ ਫਿਰ ਦੋਬਾਰਾ ਕੋਸ਼ੀਸ਼ ਕਰਦੇ ਆਂ <foreign lang="eng"> Ok by by  </foreign> ਹੋਰ ਜੇਕਰ ਤੁਸੀ ਵੀ ਭਾਗ ਲੇਨਾ ਛਾਏਦੇ ਔ ਸਾਡਾ ਨਮਬਰ ਐ ੦੮੪੫੯੪੪੦੪੪੫ ਔਰ ਮਹੀਰ ਜੀ ਅਸੀ ਤੁਹਾਨੁ ਕਾਨਟੇਕਟ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ੀਸ਼ ਕਰਰੇ ਆਂ ਲੇਕੀਨ ਕੁਛ ਪ੍ਰਾਬਲਮ ਆ ਰਹੀ ਐ ਜੇਕਰ ਤੁਸੀ ਸਾਨੁ ਦੋਬਾਰਾ ਫੋਨ ਕਰੋ ੦੮੪੫੯੪੪੦੪੪੫ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਕੇਵਲ ਪੰਜ ਮੰਿਟ ਹੈਗੇ ਨੇ ਸ਼ਾਯਦ ਹੀ ਅਸੀ ਕਾਲ ਲੇ ਸਕੇ ਇਥੋਂ ਜਿਨਾ ਨੇ ਫੋਨ ਕੀਤਾ ਅਸੀ ਜ਼ਰੁਰ ਕੋਸ਼ੀਸ਼ ਕਰਾਂਗੇ ਕੀ ਤੁਹਾਨੁ ਜ਼ਰੁਰ ਇਥੇ ਲਿਆ ਜਾਏ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<event desc="annoucement clip" dur="approximately 25 seconds"></event>

<u id="290" who="PF001">ਔਰ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ  ਤੇ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਤੇ ਤੁਸੀ ਸੁਨ ਰਏ ਹੋ ਦਸ ਵਜਨ ਵਿਚ ਕਿਛ ਸਾਡੇ ਅਠ ਮੰਟ ਬਾਕੀ ਹਨ ਮਹੇਨਦਰ ਜੀਤ ਸਿਹ ਤੁਸੀ ਨੀਟ ਤੇ ਫੋਨ ਕਰਦੇ ਔ ਤੁਸੀ ਪ੍ਰਗ੍ਰਾਮ ਦਾ ਆਨੰਦ ਮਾਨ ਰੇ ਔ ਬਹੁਤ ਬਹੁਤ ਧਨਵਾਦ ਔਰ ਮੋਹੱਮਦ ਜੀ ਆਪ ਜੀ ਨੂੰ ਹਾਥੀ ਬੈਟ ਤੇ ਜਨਮਦਿਨ ਦੀਆਂ ਲਖ ਲਖ ਬਧਾਇਆਂ ਕੇ ਰੇ ਨੇ ਇਬ੍ਰਾਹੀਮ ਤਾਹੀਰ ਜੀ ਹੋਰ ਤੁਸੀ ਬ੍ਰੇਡਵੇਟ ਤੋਂ ਫੋਨ ਕਰ ਰੇ, ਔ ਔਰ ਤੁਹਾਡੇ ਡੈਡੀ ਜੀ  ਮੀਸਟਰ ਤਾਹੀਰ ਜੀ ਵੀ ਤੁਹਾਡੇ ਜਨਮਦਿਨ ਦੀ ਲਖ ਲਖ ਬਧਾਇਆਂ ਦੇ ਰੇ ਨੇ ਔਰ ਅਫਕੋਰਸ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਵੀ ਔਰ <vocal desc="er"></vocal> ਲਾਲੀ ਜੀ ਰੀਤੀ ਅਤੇ ਬਿੰਟੂ ਜੀ ਤੁਹਾਨੁ ਦੇਵੇਨਦਰ ਜੀਤ ਸਿਂਹ ਜੀ ਹੈਲੋ ਕਰ ਰੇ ਨੇ ਤੁਸੀ ਹਂਸ ਰਾਜ ਹਂਸ ਜੀ ਦੀ ਆਵਾਜ ਵਿਚ ਗੀਤ ਸੁਨਨਾ ਚਾਹੇਆ ਐ ਅਸੀ ਕੋਸ਼ੀਸ਼ ਕਰਾਂਗੇ ਲੇਕੀਨ ਸ਼ਾਯਦ ਹੀ ਸੁਨਾ ਸਕਾਂਗੇ ਔਰ ਰਾਜੇਸ਼ ਕੰਨਾ ਜੀ ਤੁਸੀ ਸਾਰੀ ਚਾਂਦਨੀ ਜੀ ਤੁਸੀ ਰਾਜੇਸ਼ ਕੰਨਾ ਜੀ ਨੂੰਹੈਲੋ ਕਰ ਰੇ ਔ ਸੋ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit><foreign lang="eng"> telephone line</foreign> ਚ ਸੀ, ਅਸੀਂ ਸਵਾਲ ਕੀਤਾ ਸੀ ਕੀ ਤੁਸੀ ਕੀਵੇ ਤਰਜੀਮਾ ਕਰੋਗੇ <foreign lang="eng">at the fair i bought candiflower and went on the right  </foreign> ਅਸੀ ਚਾਂਦੇ ਕੀ ਤੁਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿਚ ਆਕੇ ਦਸੋ, ਮੰਖਨ ਸਿਂਹ ਜੀ ਸਤਸ਼੍ਰੀਆਕਾਲ <pause dur="2"></pause> ਸਤਸ਼੍ਰੀਆਕਾਲ ਮੱਖਨ ਸਿਹ ਜੀ, ਮੱਖਨ ਸਿਹ ਜੀ ।</u>

<u id="291" who="PM066">ਹੈਲੋ ।</u>

<u id="292" who="PF001">ਹੈਲੋ ਮੱਖਨ ਸਿਹ ਜੀ ।</u>

<u id="293" who="PM066">ਹਾਂ ਜੀ ।</u>

<u id="294" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ਦਸੋ ਤੁਸੀ ਕੀਵੇ ਕਹੋਗੇ ਸਤਸ਼੍ਰੀਆਕਾਲ ਪੈਲਾਂ ।</u>

<u id="295" who="PM066">ਸਤਸ਼੍ਰੀਆਕਾਲ ਜੀ  ।</u>

<u id="296" who="PF001">ਕੀ ਹਾਲ ਚਾਲ ਐ ।</u>

<u id="297" who="PM066">ਬਹੁਤ ਵਦੀਯਾ <vocal who="PM066" desc="laugh"></vocal> ਤੁਸੀ ਠੀਕ ਔ ।</u>

<u id="298" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ਬਿਲਕੁਲ ਠੀਕ ਠਾਕ ਹੈਗੇ ਔ ਔਰ ਅਸੀ ਤੁਹਾਨੁ ਕੀਵੇ ਲਗਾ ਕੀ ਅਸੀ ਪੰਜਾਬੀ <foreign lang="eng">promotion</foreign>ਪਲਾਨ ਲਾਂਚ ਕੀਤਾ ਐ ।</u>

<u id="299" who="PM066">ਏ ਜੋ ਤੁਸੀ ਗੁੱਸਾ ਨ ਕਰੋ ਤੋ ਏ ਤੁਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ਨੂੰ ਅੱਗੇ ਬਢੋਨ ਵਾਲਾ ਨਾਮ ਤਾਂ <foreign lang="eng"> English</foreign> ਮੇਂ ਰਖੇਆ ਐ ।</u>

<u id="300" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ਕਯੋਕੀ ਅਸੀ ਚਾਂਦੇ ਆਂ ਕੀ ਤੁਸੀ ਸਾਨੁ ਪੰਜਾਬੀ <foreign lang="eng">promotion</foreign> ਪਲਾਨ ਦਾ ਵੇ ਆਕੇ ਪ੍ਰਸਸਸਲੇਟ ਦੋ ।</u>

<u id="301" who="PM066">ਟ੍ਰਾਂਸਲੇਟ ਦਾ ਐ ਹੋ ਸਕਦਾ ਐ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰਫੁਲਿਤ ਯੋਜਨਾ ।</u>

<u id="302" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ਹੋ ਸਕਦਾ ਐ ਲੇਕੀਨ ਅਸੀ ਪਤਾ ਐ ਥੋਡਾ ਜੇਆ ਕਲੇਵਰ ਬਨਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ੀਸ਼ ਕਰ ਰੇ ਐ, ਤੁਸੀ ਕੈਰੇ ਔ <foreign lang="eng">PPP</foreign> ਵਿਚ ਹੋਏ ਨਾ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਕੋਇ ਗਲ ਨੀ ਅਸੀ ਠੀਕ ਐ ਤੁਹਾਡੇ ਸਜੇਸ਼ਨ ਜ਼ਰੁਰ ।</u>

<u id="303" who="PM066">ਅੱਛਾ ਜੇਹਡਾ ਮੈ ਏ ਕਹਾਂਗਾ ਕੀ ਜੇਹਡੀ ਟ੍ਰਾਂਸਲੇਸ਼ਨ ਕਰਨੀ ਐ ਹੈਲੋ ।</u>

<u id="304" who="PF001">ਹਾਂ ਜੀ ਸੁਨ ਰਹੇ ਹੈਂ ।</u>

<u id="305" who="PM066">ਕੇ ਮੇਲੇ ਵਿਚ ਬੁੱਢੀ ਮਾਈ ਦਾ ਝਾਟਾ ਖਰੀਦੇਆ ਤੇ ਫਿਰ ਮੈ ਝਟੇ ਲੇਨ ਲਈ ਐ ਝੁਟੇ ਲਏ ।</u>

<u id="306" who="PF001">ਹਾਂ ਵੈਰੀ ਗੁਡ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ਨਾਇਸ਼ਨ ਸਿਂਪਲ ਨਾਲੇ ਹੈ ਨਾ ।</u>

<u id="307" who="PM066">ਹਾਂ ਜੀ ।</u>

<u id="308" who="PF001">ਇਕ ਵਾਰੀ ਫਿਰ ਦਸੋ <foreign lang="eng"> At the fair i bought candiflower and went on the right  </foreign> ।</u>

<u id="309" who="PM066">ਮੇਲੇ ਚ ਮੈ ਬੁੱਢੀ ਮਾਈ ਦਾ ਝਾਟਾ ਖਰੀਦੇਆ ਤੇ ਫਿਰ ਮੈਂ ਝੁਟੇ ਲੈਨ ਲਈ ।</u>

<u id="310" who="PF001">ਝੁਟੇ ਲਏ ।</u>

<u id="311" who="PM066">ਝੁਟੇ ਲਏ ਠੀਕ ਐ ।</u>

<u id="312" who="PF001">ਤੁਸੀ ਦਸੋ ਕੀ ਤੁਹਾਨੁ ਬੁੱਢੀ ਮਾਈ ਦਾ ਝਾਟਾ ਪਸੰਦ ਐ ।</u>

<u id="313" who="PM066">ਠੀਕ ਐ ਵੈਸੇ ਹੁਨ ਬਚੇਅਂ ਵਾਸਤੇ ਮੈਂ ਤਾ ਹੁਨ ਬੱਚਾ ਨੀ ਰੇਆ <vocal who="PM066" desc="laugh"></vocal> ਕਦੈ ਕਦੈ ਫਿਰ ਭੀ ਖਾ ਲਇਦਾ ਐ ।</u>

<u id="314" who="PF001">ਮੱਖਨ ਸਿਹ ਜੀ ਬਹੁਤ ਬਹੁਤ ਧੰਨਵਾਦ ।</u>

<u id="315" who="PM066">ਸਤਸ਼੍ਰੀਆਕਾਲ ।</u>

<u id="316" who="PF001">ਸਤਸ਼੍ਰੀਆਕਾਲ ਜੀ, ਔਰ ਅਗਲੀ ਲਾਇਨ ਤੇ ਹੈਗੀ ਸਾਮਾ ਜੀ ਸਲਾਮ ਵਾਲੇਕੁਮ ਜੀ ।</u>

<u id="317" who="PF027"><foreign lang="eng">Hai</foreign> ।</u>

<u id="318" who="PF001"><foreign lang="eng">Hai, how are you</foreign> ।</u> 

<u id="319" who="PF027"><foreign lang="eng">Not too bad</foreign> ।</u>

<u id="320" who="PF001"><foreign lang="eng">O.K i new being to translate for me on to.</foreign> ।</u> 

<u id="321" who="PF027"><foreign lang="eng">Yap  </foreign> ।</u>

<u id="322" who="PF001"><foreign lang="eng"> At the fair so why you talking to english</foreign> ।</u>

<u id="323" who="PF027"><foreign lang="eng">Oh, right in punjabi  </foreign> ।</u> 

<u id="324" who="PF001">ਹਾਂ <foreign lang="eng"> Thats better At the fair i bought some candiflower i bought candiflower and went on the right  </foreign> ਕੀਵੇਂ ਤੁਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿਚ ਕਹੋਗੇ ।</u>

<u id="325" who="PF027">ਮੈਂ ਮੇਲੇ ਵਿਚ ਬੁਢੀ ਮਾਈ ਦਾ ਝਾਟਾ ਖਰੀਦ ਕੇ ਝੁਟੇ ਤੇ ਗਈ ।</u>

<u id="326" who="PF001"><foreign lang="eng">Oh very good</foreign> ।</u>

<u id="327" who="PF027"><foreign lang="eng">It is right</foreign> ।</u>

<u id="328" who="PF001"><foreign lang="eng"> Ya right but say again to me At the fair i bought some candi flower  </foreign> ।</u>

<u id="329" who="PF027">ਮੈਂ ਮੇਲੇ ਵਿਚ ਬੁੱਢੀ ਮਾਈ ਦਾ ਝਾਟਾ ਖਰੀਦੇਆ ।</u>

<u id="330" who="PF001"><foreign lang="eng">And went on the right  </foreign> ।</u>

<u id="331" who="PF027">ਤੇ ਝੁਟੇ ਤੇ ਗਈ ।</u>

<u id="332" who="PF001">ਹਾਂ ਝੁਟੇ ਲੇਨ ਗਈ ।</u>

<u id="333" who="PF027">ਝੁਟੇ ਲੇਨ ਗਈ ।</u>

<u id="334" who="PF001">ਹਾਂ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> <foreign lang="eng"> very good and  </foreign> ਮੈਂ ਹੋਪ ਕਰਦੀ ਹੈਗੀਐ ਕੀ ਤੁਸੀ ਆਨ ਵਾਲੇ ਸਾਡੇ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਵਿਚ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਪੰਜਾਬੀ <foreign lang="eng"> promotion </foreign> ਪਲਾਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ੀਸ਼ ਕਰਿਏ  ਤੁਸੀ ਭਾਗ ਲੋਗੇ ਠੀਕ ਐ ।</u>

<u id="335" who="PF027">ਜ਼ਰੁਰ ।</u>

<u id="336" who="PF001">ਪਕਕਾ ।</u>

<u id="337" who="PF027"><foreign lang="eng">Oh ya</foreign> ।</u>

<u id="338" who="PF001"><foreign lang="eng">Because</foreign> ਅਸੀ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲੋ ਸੀਖਨਾ ਐ ਸਾਯਾ ਜੀ  ।</u>

<u id="339" who="PF027"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit><foreign lang="eng"> Teach  </foreign> ।</u>

<u id="340" who="PF001"><foreign lang="eng">You have you love to teach belive me  </foreign> ।</u>

<u id="341" who="PF027"><foreign lang="eng">All right</foreign> ।</u>

<u id="342" who="PF001"><foreign lang="eng">All right take care</foreign> ।</u>

<u id="343" who="PF027"><foreign lang="eng">All right</foreign> ।</u>

<u id="344" who="PF001"><foreign lang="eng">By by</foreign> ਔਰ ਦਸ ਵਜਨ ਵਿਚ ਕੁਛ ਪੰਜ ਹੀ ਮੰਿਟ ਬਾਕੀ ਹਨ ਔਰ ਸਾਡੇ ਕੋਲ ਹੁਨ ਤਾਂ <foreign lang="eng"> Time </foreign> ਐ ਕੀ ਅਸੀ ਹੋਰ ਕਾਲ ਲੇਕੀਨ ਅਸੀ ਅਗਲੇ ਹਫਤੇ ਅਵੇਜ ਜਰੁਰ ਕੋਸ਼ੀਸ਼ ਕਰਾਂਗੇ ਕੀ ਜੋ ਯੇ ਪੰਜਾਬੀ <foreign lang="eng"> promotion </foreign> ਐ ਪੰਜਾਬੀ ਦੀ ਪ੍ਰਫੁਲਤਾ ਯੋਜਨਾ ਮਿਸਟਰ ਮੱਖਨ ਜੀ ਅਸੀ ਕੋਸ਼ੀਸ਼ ਕਰਾਂਗੇ ਕੀ ਅਸੀ ਹੋਰ ਇਸਨੂ ਪ੍ਰਮੋਟ ਕਰੀਏ ਔਰ ਦਸ ਵਜੇਜੀਵੇ ਕੀ ਤੁਸੀ ਜਾਨਦੇ ਹੋ ਰੇ ਖਾਂਨ ਜੀ ਹਾਜੀਰ ਹੋਗੇ ਧਮਾਕੇਦਾਰ ਪ੍ਰਗ੍ਰਾਮ ਲੇਕੇ ਸਾਡੀ ਮੁਲਾਕਾਤ ਤੁਹਾਡੇ ਨਾਲ ਅਗਲੇ ਸ਼ੁਕਰਵਾਰ ਅਠ ਵਜੇ ਹੋਗੀ, ਖੁਸ਼ ਰਹੋ ਟਾਟਾ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes"></event>

<event desc="annoucement clip" dur="approximately 25 seconds"></event>
  
<event desc="English News" dur="approximately 5 minutes"></event>  


</body>
</text>
</cesDoc>